[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(197) 望下#1 先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?
打機 Intel
多工 文書 AMD

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 點解B365/360板要上3000mhz ram唔係只係support 2666mhz咩
除咗睇Frequency 仲要睇CAS Latency(c/cl)越低越好,好多3000ram都係c16而2666 ram得c19,可以行到2666 c16價錢差唔多加多少少咪上埋

7. 火牛： 留意下背底邊間代工 / solution >>> 個牌子
Corsair RMx(如果仲有尾貨)RM不了,FSP RAIDER II,TT GF1($1/1watt金牛同RMx cwt代工),Antec Neo Eco Gold,Antec HCG
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

3C1SE
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到
B450 板上Ryzen 3000系列記得叫鋪頭Up Bios如果唔係開唔到機
MSI Max板可以無視
12. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Antec P6, CM NR400
ITX: Sharkon C10
1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,Be Quiet! Pure Base 500
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX
1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus(包火牛)
文書 Deskmini (Build in Motherboard, PSU)
RAM(NB),CPU,2.5 HDD/SSD, PCIE M.2 SSD 自己買
Intel: 310
AMD: A300
13. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

14. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:
15. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

16.CPU Cooler點揀
風冷:
Noctua :u12s,u12a(屎色)
Be Quiet! : Dark Rock Pro 4
Scythe:Mugen 5 無限五, Mark II 虎徹貳
水冷:
NZXT:x62,x52
Corsair:H115i
17.

1 x MSI B450 GAMING PRO CARBON AC ATX
價錢：$1,020

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,352

加埋3800X，想問下ssd同memory card需唔需要轉？
芒用aw3420dw
今日去砌機

1001

其實3700x唔超嘅話係唔係唔需要塔散？原裝散就夠?

砌機預算14000-17000
主玩黑沙 COD LOL
希望可全開特效或全高
可以掛黑沙同時玩到COD更好
希望CHING幫幫手
香港人加油

如果你去ssp買料嘅話可以睇下pm981a 喺faroll就當我無講過

張list上有無咩意見

快啲囉faroll無得賣pm981a
wifi底版我個人會tomahawk max+ax200不過你對wife要求唔高嘅就算數 或者有筆直上x570 aorus elite wifi

我屋企得100mb wifi，係咪升黎都無用？

請問24吋 1080p moon有邊款推薦?
用緊3600 + RX570
睇戲上網多
budget $1500以下

睇過samsung S24R350
lg 24MK600M
asus VZ249HE
dell SE2419H
philips 243V7QDAB
好似都唔錯

都係嘅

down定新driver先

但張ssd換咗快唔快得多

無留意自己攸左1001

google但拍得住970evo plus

唔超頻原裝散夠用

128 維園見

如果係farrol砌埋，有無其他option

學術研究
呢個價用1t ssd將b450換做x570唔係會更好？

無 sx8200pro囉 btw你要拎粒u俾佢砌？想知點收錢

睇你點用嘅啫
幾百GB有人幾晚裝爆 有人幾年都未用爆

巴打們 我想砌部機玩RB6全開

主機板 ASUS / GIGABYTE / MSI / ASROCK B360M 主機板
處理器技術 Intel Core i7 8700 3.2Ghz 六核心處理器
主記憶體 DDR4 2666MHz 16GB (8GBx2)
硬碟 ADATA M.2 SX8200 240GB NVME SSD 及 1TB 7200rpm HDD
光碟機
電源火牛 SEASONIC S12II 620W 80PLUS 銅牌火牛
電腦機箱 ATX/ MTX 強效散熱機箱
Network Gigabit LAN
顯示卡 NVIDIA GTX 1070 8GB DDR5

呢度有無其他建議
本身對砌機無咩認識 淨係想打機

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-32GTZN
價錢：$1,440

1 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,550

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Lian-Li LANCOOL II Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,615

覺得唔洗gen 4 ssd就轉翻 8200 pro
想要水冷自己轉nzxt 360

伏到開花 自己跟畢值試法奧飛緊睇下啦

用1080p 144hz唔上2k 144hz mon會唔會好嘥?

stock 狀態可以用stock cooler

上面咪pro囉
係，一樣價，其他係佢到買

TG/facebook 問佢啦

我想問主機板放落銅柱再上螺絲，螺絲扭整都扭唔盡係咪正常架？

扭極都扭唔盡

試下用另一種螺絲

佢有兩種螺絲，一隻上到一半就扭實哂，一隻上哂又扭唔盡，而且前者係大粒d，後者細粒d，應該用邊隻？

我搵到另一種螺絲了，今次岩岩好上哂又扭得盡，唔該哂巴打

扭一半就實定肯唔啱，係咪粒銅柱未扭到最實

點先可以做到4k同時至少keep到144Hz？

同時行100張2080TI OC版 有可能嗎

搵到一種係扭到盡又扭得實既螺絲了

同埋我想問be quiet! pure base 500係咪裝唔到DVD機架？

cannot

唔好意思，第一次落手砌，有好多問題
我想問喱3舊野需唔需要順次序插？係咪插落10號位？

塊板上通常附近有印字 教你邊條插邊 同 邊面正負極

Intel® Core™ i5-8400 Processor

KLEVV 8GB DDR4 2666Mhz 記憶體

WD 1TB HDD
Kingston A400 120GB SSD

Galax GTX 1050Ti 4GB GDDR5

ASROCK H310M-HDV 底板

Antec NX550 550W 火牛

FOCUS I MINI 機箱

直接喺終端copy落嚟 想問下o唔ok

伏
total budget?

仲8代
得個殻

唔OK 年幾兩年前舊一代舊零件 宜家同價錢有更好選擇

5000-6000 budget

有無list可以參考下 第一次砌

冇咩特別需要5千中/尾大約咁 cpu加少少上埋3600更好

最好講低埋部機有冇咩特別用途 玩邊隻game /剪片 /deep learning 果啲要做

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X價錢：$1,1101 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX價錢：$7302 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16價錢：$5501 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$8301 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6價錢：$1,4991 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver價錢：$4991 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX價錢：$3991 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $5,697

都係得閒打下LOL

COD

點解風冷唔推 d15？

鐮刀系列我明，dark rock pro 理解

但Noctua 只推 u12s,u12a(屎色)？？？？？

應該大概
u12 七熱管 d15 六熱管
矮左 兼容性高左(少少)

請教一下大神們

想砌部機，唔打機，主要執相同剪下簡單短片

求砌機list

留budget呀

唔會，睇你玩咩，fps?

pubg apex,csgo個類

應該唔會

Sor 7000內都okay

想問下你哋覺得邊間網店既砌機list最好

CPU
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1560

主機板
- Asus TUF B450M-PRO GAMING M. ATX
$675

顯示卡
- ASUS ROG Strix GeForce RTX 2070 SUPER OC 8GB GDDR6
$5149

RAM
- Kingston HyperX FURY RGB DDR4 3200MHz 16GB (2x8) CL16
$880

火牛
- FSP Hydro GE 650W 80 PLUS Gold Full Modular PSU
$799

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$299

SSD
- Corsair Force Series™ MP510 480GB M.2 SSD
$645

機箱
- Phanteks Eclipse P360X RGB Tempered Glass ATX Case
$620
Total: $11004

小弟budget $10000-13000, 主要玩apex, csgo, r6, pubg
第一次買pc 咩都唔識 預大概用5年左右唔洗換機
呢條list係直接喺香港終端砌機list到copy過嚟
想問下有無問題?
另外moon想買144hz budget$2000-3000 但係唔知個moon會唔會唔夾部機 求推薦

同牌子有細細隻嘅U12A，效能接近D15，咁梗係推U12A多啲

你想唔想用盡13K
moon用咩解像度?

200w 以上，U12A 效能係接近唔到d15

可以留返少少錢買4K moon就最好

砌左6粒鐘 好爽
有D野真係唔砌過唔會知，而家諗起之前因為唔識插線而唔嘗試砌機真係好ON9
過程之中成日裝錯野，插錯風扇方向，D位又卡住左上唔到螺絲，諗左好耐先搞店，之後又諗下點汁線之類，真係好佩服砌機既人

btw，我見悠二同事戴哂手套，可唔可以介紹黎?我砌到隻手好乾又流血

砌完一次你會上癮
九月砌完自己果部家陣係咁問身邊fd有冇人要幫手砌機

悠二請唔請人 果到可以比你瘋狂砌機

D15重點就係太大舊隨時放唔落某啲機箱
其次唔大力推D15嘅就係個重量真係對個底板唔好
否則冇乜嘢可以挑剔，D15塔散王一直都無變過

4k 144hz?

z97 pro gamer+d15用左5年 正常使用中

有啲人話長期會對個pcb有壓力
仲有好似話某啲底板會頂Ram/PCIe slot?

擋住條靚靚rgb ram

其實最主要係144hz
2k都夠用

正常RAM 頂唔到
除非用D身高好誇張既ram
D15頂第1條PCIe slot
D15S頂唔到

咁你13K要用晒喺部電腦度

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X價錢：$2,5701 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX價錢：$7301 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-16GTZRX價錢：$9001 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$1,0201 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6價錢：$6,0991 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular價錢：$7501 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black價錢：$5991 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan價錢：$1851 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $12,933

部機岩岩砌，打打下game(csgo, skyrim,gta) 會黑屏
(黑mon-----無displayport signal-----重新開機)
mon 用 asus vg27aq ( 冇開freesync/overclock) 用hdmi display port 一樣出事
MB:b450m mortar max
Gpu: GIGABYTE RX 5700 XT GAMING OC
CPU: R5 3600
psu: TT gf1 650W
Cpu 同gpu 溫度都有check 住正常

發生咩事有冇人拯救下我

on9

thx ching

200W以上
上水好過喇

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-16GTZRX
價錢：$900

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,066

麻煩各位，小弟砌左個list想參考大家既意見 。 Budget大約11k ，主要係打機用 csgo&battlefield 多。

另外想買埋mon ， budget 2-3k到 ， 感謝

ram?

mon 等aoc24g2香港出

巴打們！
話說我砌左部機
咁我就唔係好識
當所有嘢都settle好曬
咁我打算就插耳機係機箱前面個窿到 就無聲
咁我就係屋企搵個喇叭出嚟 插去前面個窿度 都係無反應
咁我插去後面個窿 咁就有聲啦
咁我就搞搞部電腦先啦 跟住佢音訊有兩個裝置
一個叫喇叭 一個叫Realtek嘅裝置
喇叭就有聲 set去reaktek就無聲
係咪我傻仔整錯啲咩 有無巴打拯救下我

以我所知有機會兩個情況
1.塊老母版個sound driver 你未更新
2.你可能要去佢果個程式到define返佢
你去control panel search 返reaktrek再define 返個front input係乜

琴日裝完新ssd落電腦之後，用Samsung magician睇到m.2 ssd 1tb同新裝2.5 ssd，但今日開返機之後m.2 ssd(os)雖然入到，開Crystaldisk info detect到隻m.2但睇唔到佢既傳輸模式(以前係顯示 PCIE 3.0x4 l PCIE 3.0x4)，依家係 (重開左幾次都係咁 ---- l ----)，Bios目錄有m.2既名，但去到setting揀 nvme configuratrion果度話no device，點解會咁，雖然隻m.2運作如常，但顯示唔到interface令到我覺得好奇怪，有冇人知可以點解決?手動重插m.2 ssd會唔會sense唔到變唔到機? 有冇高手教路?

我依家電腦開唔到機，開左5秒自動熄機，再自動開機。
ez debugLED DRAM同CPU都有閃燈？即係咩意思？有咩解決方法？

着燈嘅次序係 CPU->DRAM->CPU

問題解決左啦

唔該巴打

屋企個mon咁岩壞左，要買個頂住 想請問下c24g1有咩評價？

另外，想請問我個list有冇咩地方要改善

ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ

一陣起身試下 唔該巴打

紗布火酒 酒精濕紙巾 求其啦

c24g1同24g2分別係曲面同平面
你覺得曲面都ok就得

va vs ips

佢冇話要求VA定IPS

差好遠㗎wo

用2080Ti同3900x
部機無水冷全風冷
Ram用3600,c16兩條8gb

火牛850w夠唔夠用岩岩發現張Ti就食左550w

點解無realtek呢個選項嘅

更正，係650

黑沙最高好似食CPU 4核

ram跑下memory test

c24g1不了
你有筆直可以換個靚d既箱
eg define mini c

出黎行街喇

好，感謝巴打

咁唔用c24g1 會有咩選擇 2-3k到 打csgo多

VG258Q

部電腦開機兩秒就熄

唔熟硬件嘢但部電腦出咗啲問題

如果要換火牛嘅 500-800有咩選擇？

依家用緊corsair cx500

budget 15000 樓下打機為主

新手求指點

用緊1660 Super 同4K MON, 想用display port駁多個1080 mon 想玩下dual mon, 點知發覺detect 唔到, 重裝過driver 都冇用, 單獨試就兩個MON 都分別係work 既, 但將兩個mon 一齊駁就只會detect 4K 果部 有冇人知點解

機背加多把12cm fan

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$670

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-D15S 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$590

1 x Noctua NF-F12 PWM 120mm Case Fan
價錢：$155

總計: $14,808

掛黑沙同時玩cod

頂 技嘉5700 XT gaming同aorus版冇乜分別

太耐冇砌機
個冷排有冇裝錯

第一次砌,參考左一d巴打既list,想問下有咩可以改進

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,870

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$599

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$800

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define R6 Tempered Glass E-ATX - Blackout
價錢：$1,390

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,308

機箱 + 9700k + 2080super應該唔會變,會唔會建議加風扇?

新手只係求玩到fifa 20 (高畫質)
MB: ASUS PRIME H310M-E R2.0
CPU: Intel core i5-8400 6-core 2.8 ghz
RAM: 8GB
GPU: Intel UHD Graphics 630

上呢個網睇過佢話cpu同ram都無問題
咁係咪淨係買張顯卡就得?

呢個suggestion話NVIDIA GeForce GTX 670
咁係咪買返張NVIDIA GeForce GTX 670 換左佢就可以?

求指教

唔係
首先要出黎行

然後670係幾代前
睇埋你咩牛咩箱 夠watt數嘅買張中階display就搞掂
可以考慮埋加多條ram

ssd用sx8200 2tb好過你500gb+1tb

主要想c drive同埋 game drive分開

岩岩check完 部機上年10月砌
牛應該係Cooler Master MWE Bronze 550
箱係Antec VSK-3000B-U3 (應該係屬於細箱?)

咁有咩中階display推介?
唔該哂巴打

唔好意思巴打 覆多一次
岩岩check完 部機上年10月砌
牛應該係Cooler Master MWE Bronze 550
箱係Antec VSK-3000B-U3 (應該係屬於細箱?)
同埋岩岩先發現我部機好似有兩個gpu
一個係上面intel uhd 630
另一個係SAPPHIRE PULSE Radeon RX 550 4GB
我都唔知點解會有兩張

咁有咩中階display推介?
唔該哂巴打

630好似係cpu自帶既內顯
顯示卡睇你既budget 喇
670水平既話應該1000蚊左右既顯示卡就夠

lm

比起你果張伏卡張張都夠 但你自己比較下fps同會唔會預玩其他game/以後再升級

新卡：1650 super 千中/ 1660 super 二千/ 2060 super 三千中(cpu慢未必推得晒)
仲有張未出 5500xt 都應該千中

二手卡：rx570/rx580 幾百

又內置又rx 550 真係伏中之伏

我諗起碼都出張570喇

唔該哂巴打
咁我仲洗唔洗加條ram?

係中央田砌我都知伏味濃架喇
不過嗰陣無諗住打機就求其買

有冇插落MON到?

比我揀就費事使太多 幾百執張二手580夠玩
剩返加多條ram 改善表現 已經順玩1080p

第日cpu連板砌過晒 低階板限制 m.2 gen 2 唔好擺太多錢升級

你了解埋你有一條定兩條ram插住先
懷疑佢伏你砌左兩條4GB 冇位再插條 咁就由佢

一條過8GB
仲有一個位

如果要加既應該加條幾多GB?

用緊呢隻主機板，想買SSD 1TB M2版，ching有冇推介?又兼容呢一隻MB。
Thzz

平平地咁升

加條 DDR4 2666MHz (唔好買錯有寫SODIMM / NB ram) 唔使買舊 新嘅先2百頭
加張 rx580 4g/8g都好 二手大約 600 - 800 dcfever會揾到 最好揀啲保用未過

Display card /顯示卡

咁夠晒啦

d15太易頂ram

Kingston a2000 平靚正

收到
唔該哂巴打

其實點解個個都推呢條，想學野

平+快

咁用M2 洗唔洗down trim 軟件?

兩隻A12X25抵玩啲

Intel® Core™ i7-9700
$2,550

MSI B450 GAMING PRO CARBON AC ATX
$1,020

ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
$1,250

ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$1,020

ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
$3,099

Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
$929

Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
$599

Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
$699

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
$80

結賬總額：$11,246

新手第一次放LIST一問
主要cut 4k片(片唔會落effect)，有時打下機FIFA個類，打下code咁

火牛750W應該夠用有突? i7 9700如果落9700F無內顯係咪都OK?
同埋做過research話剪4K會好食RAM 所以落32GB

想問個list有冇得再改 budget 9000至11000 唔該各位大佬

砌唔埋呀 B450 for amd
剪片最好amd 諗好用咩cpu先
仲有n卡有super揀返super

想問吓各位去開邊間砌機又或者係#1邊間砌機最好（最緊要有良心同埋平）？好驚遇到啲恰你唔識嘢又屈鳩你錢嘅人

幾間都有心做嘅 冇話突登呃你呱 有啲料呢間平啲有啲果間平啲啫
資訊流通 起碼唔會黑店/屋村鋪咁推啲舊代/伏料得黎又貴過人

唔該巴打先

個人偏好intel u所以應該唔轉amd了
如果板轉 MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON ATX 如何

剪片呢D多工黎講AMD好D

Carbon 呢塊垃圾黎

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,780

1 x MSI MPG Z390 GAMING EDGE AC ATX
價錢：$1,520

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZR
價錢：$1,350

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,737

如果用amd會好少少 玩多工不如落gpu upgrade cpu
如果底板無信仰用aorus elite,MSI就edge啦

唔該巴打
我都有諗過aorus elite,
但係research睇親都話gigabyte板垃圾

GIGA板呢代幾好誠意啊供電勁又夠平 可以一試

想問下巴打們
5700xt仲有冇driver問題？

考慮緊5700xt/2070 super

電腦螢幕變成紅色 人物圖像變得不清晰

(CAP圖睇唔到只好用手機拍)
(二旁由黑色變深紅色)

由於電腦沒有內顯(好似係)
所以找了另一部電腦(都用了好耐)嘗試，結果情況一樣

所以請求大家幫我找出問題

電腦背景:
1. 顯卡 同 螢幕 均用了大約5年時間
2. 顯卡為GeForce GTX 770

唔記得講番
沒插電腦 螢幕單獨開時仍會出現紅色底色+LOGO(由黑色介面變)

無
可買

啫係壞mon啦
有冇電視 駁電腦落去confirm埋冇事 係時候換mon

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110
1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730
1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599
1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299
1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$579
1 x Sapphire Radeon™ RX 5700 XT 8GB GDDR6
價錢：$3,199
1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549
1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288
總計: $7,353

問題1: 單渦輪5700xt 定係真係要使多百幾買張好d既卡？
問題2: 應該買一條1tb m2定好似呢刻分開m2 同hdd?
問題3: 另外一塊底板gigabyte b450m gaming好唔好？定照樣用mortar max?
問題4: 3500x定3600/5700定5700xt?

5700xt gaming oc 先3350，無可能會買公版
1條1tb m. 2好，除非有需要先買hdd
唔好，mortar係b450最好
有筆直梗係3600＋5700xt

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549
1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699
2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550
1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$779
1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,960
1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499
1 x Sharkoon 酷玩者 M25-W ATX — White
價錢：$399

總計: $6,435

平時唔會點打機 但要用photoshop, after effect, maya之類做公司嘢 呢部會唔會唔夠用
同埋有冇咩白色但唔係透明側板機箱推介

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400
$1,475

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$440

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$470

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$129

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,932

大部分時間都係煲劇/睇youtube多，間中會開模擬器玩手機game，$5000 budget，想問下咁砌有無問題

新手無咩認識, 砌機list係應該由咩野開始揀先? 細佬我想砌部機試下玩 唔會打D要高spec既GAME 但求有返幾TB HDD 睇片,播歌OK夠用都可以 咁應該由老母板/CPU/定係其他野考慮先?

巴打們 部腦砌完無耐 用用下就成日出現呢個

係發生咩事？

唔該哂
咁大家有冇螢幕牌子推介
價位預一千左右

筆直幾多，上下悠二或者faroll 搵下砌機list
其實所有野都要考慮
睇咩片？打咩類型既game ？

AMD Ryzen 7 3700X 100-100000071BOX 8C/16T, 3.6GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 2518
1

G.SKILL Trident Z Neo F4-3600C18D-16GTZN DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) for AMD Ryzen 3000 HK$ 900
1

GIGABYTE 技嘉 B450 I AORUS PRO WIFI B450, DDR-4, AM4 Skt, Intel GbE, WiFiac,U3.1Gen2 Mini-ITX M/B HK$ 880
1

GIGABYTE / 技嘉 RX5700XT GAMING OC 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-R57XTGAMING OC-8GD) HK$ 3250
1

SilverStone Strider Platinum 系列 ST65F-PT(Modular 模組) 650W 80Plus Platinum Cable Management 火牛 HK$ 870
1

ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 1059
1

NZXT H210 White (白色) ITX Tower Case (CA-H210B-W1) HK$ 750
1

總數: HK$ 10227

好多年無砌機想問下有無地方可以改進?
自己有HDD多會放多隻2TB落去用
另外想問下有咩CPU散熱好?

想個全屏幕比對無邊框模式既Fps係咪高啲定一樣

點解要用呢個箱，勁大

筆直?

由你屋企有幾多位擺開始揀

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,599

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,050

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,550

1 x MSI GeForce RTX 2080 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$6,599

1 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$879

1 x Fractal Design Define R6 USB Type-C E-ATX — Black
價錢：$1,290

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

3 x Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$435

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x Gigabyte AORUS AD27QD 27" 2K 1ms 144Hz 10Bit G-SYNC Compatible Gaming Monitor
價錢：$4,599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,080

條list用嚟打下大作咁，去唔去得？
另外其實淨係打機嚟講3800x同3900x係咪分別不大？

求List
平時文書、AI、Photoshop、Premier 同埋 After Effect
筆直7000 - 8000

想問 買滑鼠

黃金 定灣仔電腦城抵屌啲

2皮唔計mon砌到2080 ti啦，伏到喊
淨打機3700x都夠，或者9700k仲好

咁除左cpu要改，重有咩位可以改改，20k筆直
新手第一次砌，唔太識

我用緊 用得好開心

有冇品牌信仰?機箱要唔要側透?

冇，機箱散熱好就得，rgb燈就可有可冇，最好冇

我次次2000fun

想買隻靚少少 屋企滑鼠 唔打機

呢款啱唔啱

想砌中高打機list
唔知仲有冇野汁
8000左右，唔知有冇問題
中央處理器
AMD Ryzen™ 5 3600

主機板
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

記憶體
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

固態硬碟
ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

顯示卡
Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6

電源供應器
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

機箱
Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

#1有堆都係推薦嘅
個人推收嗲牌Pure base 500

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X價錢：$2,5701 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX價錢：$8151 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16價錢：$1,0501 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$1,0201 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 Ti XTREME 11GB GDDR6價錢：$10,5991 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular價錢：$8791 x Fractal Design Define C ATX價錢：$6881 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans價錢：$7602 x Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan價錢：$3301 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan價錢：$2451 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM價錢：$9891 x Gigabyte AORUS AD27QD 27" 2K 1ms 144Hz 10Bit G-SYNC Compatible Gaming Monitor價錢：$4,5991 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $24,624

ssd 換kibgston A2000，牛既話650W我覺得保險啲，650W 揀TT GF1牛

唔該哂巴打
而家去落order

g pro 好渣，同g pro 無線差好遠
sensei ten 新出又幾正

咁底板要唔要轉埋？

最好MSI b450 mortar max，無貨嘅話呢塊都ok嘅

係咪咁？
中央處理器
AMD Ryzen™ 5 3600

主機板
MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX

記憶體
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

固態硬碟
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

顯示卡
Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6

電源供應器
Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

機箱
AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX

ok冇問題

好抵屌，全城最平最抵屌 b-die ram

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,930

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,960

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,129

執相、少剪片、少量LOL類遊戲
筆直都係7千至8千，巴打們點睇?

3600 AND
1660 TI S

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,748

巴打, 唔明白
3600 AND
1660 TI S
分別係邊款? 我係法奧搵唔到

純粹覺得靚靚仔仔有咩易執線簡簡單單既箱？

巴打, 係咪揀返3600 會好D?

咁你要細箱定點？

3600夠啦唔洗X
用1660TI SUPER

3600 -> cpu
1660 Ti / 1660 super -> display

Thanks 巴打1660 Ti / Super
我見到有好多張，化價錢都+- 300，請問一下分別會唔會好明顯?

Ching 呢個係邊間？

呢個係法奧搵嫁

Display card同底板用同一個牌子係咪比用唔同牌子好好多？

唔會, 最平果張雙風扇就OK
Phoenix 單風扇不了

冇任何關係

會好啲
怕你唔鍾意突少少筆直

明白, 唔該巴打

唔會話咩相容性高啲，所以run得順啲？

1660 TI S 會唔會換做另一位巴打介紹嘅
RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6?

完全冇

ADOBE家族用番N卡會好D

完全明白啦, 唔該晒巴打
聽日就去砌砌佢先

同樣價錢N卡可以揀2060super

出個LIST黎睇下

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,540

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,377

突左唔夠400水，我覺得都可以接受，定係巴打覺得用返1060 Ti就夠?

其實budget有16k到 ，不過要買埋mon (考慮緊4k)

部機主要用嚟睇下戲，上下網，聽下歌，未必會打機

我冇信仰問題嘅，想硬碟容量多啲，亦都唔需要RGB

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,870

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$799

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,350

張list係直接抄嘅。。。請問有冇人可可幫幫忙？唔該！

實係2060S好架

快靚正 Thanks AMD巴

AORUS 識揀

Thanks 有馬巴比意見

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,216

上淘寶買KEY

人哋剪片打LOL，好似3600X會好啲

唔打機留錢買靚MON好過
1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,870

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,201

拎2080S睇戲

大哥們有冇螢幕牌子/型號推介

預算為1000左右

睇1000$左右既

唔該晒巴打！

唔該晒巴打！不過我想問你mon有冇推介？麻煩晒！

u2718q

如果你真係完全唔打機既話
睇戲上網用既話
拎8000黎出機, 拎8000買MON仲爽

8000其實都ok，因為我諗真係唔會點打

但又要麻煩巴打出手了，唔該！

新手求itx list
1080p 144hz打機為主（pubg csgo)，間中玩下大作（eg RDR2 cyberpunk）
8k到筆直

細箱就好

Alienware AW3418DW OK?

淘寶而家有雙12優惠，27吋2k都可以唔洗1000

睇戲唔係32" 4k最爽咩

LG?

加多個X52 水冷

條list大致上係咪都可以？
以一萬鬆D黎講

7-8k 4K@60FPS 玩LOL APEX R6全開

本身有ssd hdd

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
價錢：$599

1 x Antec Peformance Series P8 Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,366

係可以

ANTEC牛有伏

Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

價格：$650

試吓先 唔該巴打

唔該巴打

btw 想問咩係up bios

更新底板DRIVER

我用緊high current 果隻好正常

之前d hgc成日出事

又唔該晒兩位巴打先

我諗我用唔著Alienware AW3418DW (見佢專為打機咁)

但係如果我用8000去砌機，AMD巴打條list我應該改啲乜嘢好？底板，cpu，同gpu? 定係要由頭換過哂？唔該！ ！

個個都話自己打機勁架啦，真正最靚果d成皮又太over，一陣幫你執

有保證咩

大陸貨你想有咩保證
你想係香港買既話得24吋1080p 60hz呢啲 千幾咪可以有144hz

其實都可以千五多左右 只係唔知邊個牌子好

爬左半日文先見到人話BEN Q好用 (利申:沒用過)

Sor 唔記得打 筆直大概都係6/7000
因為係入門想練好maya 但又覺得好似唔洗上到workstation板
有諗過補少少上MSI GTX1660 ti XGaming果塊
Photoshop大概都係做下啲design嘢

Final list 巴打們覺得仲有冇野要拾

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$720

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$800

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER AMP 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,546

機箱就諗住買末來科技既
【附送4xRGB風扇】AEROCOOL Shard(前置USB3.0/背板走線/玻璃側板)
$399
另外條ram係末來睇 只係賣580

Sor9
岩岩先發現
唔該哂巴打，差d奶野
咁巴打有冇d 3200Mhz 8gm ram可以介紹

d30 3600c17 la 8x2=$599

咁上下夠玩

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$799

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x ASUS ROG Swift PG27AQ 27" 4K G-SYNC Gaming Monitor
價錢：$4,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,804

15000 list 主要打r6, MHW, 會玩其他類似doom, sekiro
請巴打們幫手睇下有冇更平更好
依家重要諗個27" 1440p 144hz mon, 暫時睇中隻asus vg27aq

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 GAMING PRO CARBON AC ATX
價錢：$1,020

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$670

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-D15S 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$590

1 x Noctua NF-F12 PWM 120mm Case Fan
價錢：$155

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,093

vg27aq
TUF野
你要WIFI?

唔常用，但用個bluetooth
TUF 會係有咩大問題？ 睇youtube d 人讚晒口咁

佢on99

2K 144最靚呢個
STRIX 2080S哂錢
750W 夠做
F12舊野黎
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$245

1 x Gigabyte AORUS FI27Q-P 27" 2K 165Hz 10Bit HDR HBR3 G-Sync Compatible Gaming Monitor
價錢：$5,399

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,809

得罪講句除左PG XXXX 都係廢

唔該晒師兄
想問點解用NH-U12A 換走D15S? D15S 好似平d 又效能好d
個風扇我加係機箱背，尼隻a12貴成6 成
Display card 唔知oc 盡會唔會太熱
個mon 要再諗諗。。我冇諗住咁貴，成5400

真係唔該晒巴打！我啱啱睇完dark rock pro 4嘅資料，發現可以兼容到塊底板但dark rock 4就會影響到ram。而我見都應該其實粒cpu有冇需要用到咁嘅散熱器呢？再次麻煩巴打了！

你之前總數都係19K, 而家都係19K
F12廢好多
D15我成日覺得會壓壞板, 好重

唔洗加散熱, 你都唔係重度使用, 原裝就夠用

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570
1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730
1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$999
1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499
1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020
1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340
1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750
1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599
1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185
1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989
1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $12,120

新手第一次砌 budget 12K-13K 執相，少少剪片，打COD MHW 多用1080p high setting
1) 如果加張AX200係咪要用TOMAHAWK
2) 2060s夠唔夠1080p 144fps定應該上2070s
3) 1080p 144hz 有咩mon好介紹
麻煩哂巴打們

次選 AORUS AD27QD $4600

真係唔該晒！！

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$575

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,599

1 x SilverStone Essential Series SST-ET550-B 550W
價錢：$418

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,607

仲有乜可以執

F12風壓高啲，如果用喺前板做入風會好過a12，a12吹塔散同水冷排就好過f12，好似係

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$2,899

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,974

主要打機睇片多(LOL, Call of Duty, PUBG)
畫質效能中至高, 100FPS到
筆直7k至10k
小弟新手第一次砌機, 個list都係照抄悠二
唔該巴打

巴打我想問下 細佬部腦最近燒咗個底板 加上我幾年都冇洗過部機 內籠同外殼都好多塵
咁我可唔可以拎返張顯卡 SSD同兩條Ram去啲鋪頭度剩係買底板火牛同cpu 其他用返我本身啲零件 比返錢叫佢幫我砌返部機
以前係自己爬文裝 但出嚟做嘢之後已經冇心機再整 但又唔想燒錢成部換

依家係
Samsung SSD 860 EVO
WD blue hard drive 1TB
GTX1080
ADATA 8GB RAM x2

剩返CPU 火牛 同老母板點配好

筆直 4-5k

For打下機用 不求最高效只求唔lag

ram係咪ddr4

on99999

自己執左條list
想請問以下條list, 有咩可以以再執靚啲但個價錢arround咁上下？

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASUS PRIME B450-PLUS ATX
價錢：$939

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$540

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1660 Ti 6GB GDDR6
價錢：$2,250

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Corsair Carbide Series 175R RGB Tempered Glass Mid-Tower ATX Gaming Case — Black
價錢：$499

總計: $6,437

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$579

1 x Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,280

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Corsair Carbide Series 175R RGB Tempered Glass Mid-Tower ATX Gaming Case — Black
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,377

轉走呢幾樣先 牛都可以轉返細/加少少轉金牛

ddr3

想問下i5 9400f 點解差過 3500x
見個個都推薦3500x

如果我係華碩教徒呢

可以自己超頻 / officially support高啲ram頻率 etc

轉返asus囉
板揀rog strix B450-F 果張
display照rog strix 唔想加幾舊咪落返1660super唔要ti

如果寫歌 mixing 邊粒好啲

用緊咩機箱，裝唔裝到ATX底板

機箱都扔埋 準備買過新污糟到頂唔順

但如果理性啲睇，你岩岩建議個條list係fit啲？

師兄唔好意思想問埋底板點解要拆做尼張MATX + 個wireless adapter?

因為見反而貴左

1 x AMD Ryzen™ 5 3600價錢：$1,5491 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX價錢：$7301 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED價錢：$5991 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular價錢：$6501 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX價錢：$3991 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $4,007

係咪帶埋我本身啲件上法奧比條list佢就得？

Mon 轉 Aoc273cqx/Acer XV272UP/ Acer VG272UP
呢3隻2k 144hz hdr + dci-p3 都係27xx-38xx不等

G.Skill Trident rgb 16GB ddr4 3200MHz c14 F4-3200C14D-16GTZRX
無左特價$900

想問巴打仲有無其他performance差唔多既ram推介？係咪3200Mhz c14/ 3600Mhz c16會好d？

tg?

你inbox問佢地客服，我估應該得

想問吓i9-10920X配邊塊motherboard比較好？
同埋display推介邊張？

利申：
淨係要換CPU,老母板同display呢三樣野
其他舊機拆, 預 $18000-20000 內搞掂
會玩超頻
玩嘅game大概有 cs1.6,csgo,食雞,GTA5,R6
Setting習慣推到最高
仲會開5-6個VM同NOX
唔該曬

因為ONBOARD果個廢

粒U都係轉返i7 情意結
已課水搞掂 聽日帶舊件上去安裝 唔該巴打

呢排研究緊list
去到ssd同display好迷茫

ssd想要1tb做window加steam game driver
大家推薦以下兩款

其實分別大唔大？值得比多$200？

2080 super想要三風扇
平時玩開
cities skyline, cities xxl,
euro truck simulator,
team fortress 2, division, cs go,
company of heros 2, aoe

係有平買平？
asus最貴值唔值得比多差唔多$800？
giga最平但Google見人嫌棄佢保養又維修慢又剩咁，會唔會伏？

想應使則使，純粹唔知值唔值得比多d上貴d既parts
5/6年冇研究電腦啦，呢排睇左好耐都未追返，
希望有高手解答下

ssd 買SX8200 pro 貴果兩舊抵的 簡單講快成倍

display 張張都係 2080 super 唔會爭好遠
兩隻game 個表有比較 MSI gaming x trio / giga gaming oc

其實差唔多 有時平5舊買到嘅giga仲高
rog strix default因為超多啲 可能打機快多3fps咁 但貴七舊
睇你覺得咁同有個logo值唔值

快得少少同logo就覺得唔值㗎啦
謝詳細解答

但保養方面giga 有冇鑊氣？
會唔會整好耐先返黎？

係法奧dup緊list
其實係咪有咩問題都送返去佢度整
而唔需要concern保養麻煩既問題

想砌部機嚟剪片玩下premium同after effect
間唔中都係同friend玩下lol
有時玩下battlefield cod
budget:7000

CPU: r5 3600x

Motherboard: ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

RAM: ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

Display card: ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6

唔係好識

3900X 好過喇

我經已好努力咁嘗試說服自己轉會

用緊咩case ram ?

CPU cooler?

AD27QD知唔知香港係邊間代理？

Case係 Corsair Graphite 760T
Ram 係 Kingston HyperX DDR4 2400MHz

Cooler就 Corsair H75

faroll

得個堆料有鬼用咩
BIOS又垃圾

軟件有得慢慢改善 硬件無
而且好似最近啲update bios都唔係好伏 非用家 唔清楚

改咗咁多年都係咁垃圾
呢個牌子得悠二先推

即刻跛本身就係伏, 買MSI都唔買佢

大家點睇ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
依條ram
見法奧特價
諗住配3600

定ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM

好d

可以換埋佢了
用咩moon

好耐冇切新機，新手問：

買左新機，deskmini a300 貪佢夠細。插好晒嘢首次開power on/off，有電到，CPU風扇轉，但係無任何畫面。會有咩原因？

（未禁F2？)（HDMI出電視，藍牙keyboard/mouse 有無關係？）

新屋裝機，所以乜都無，worst case 係拎返去舊屋試（舊屋有mother board speaker。)

咩u

3400G, seller 話已經update 左bios

cooler用咩？

睇你洗唔洗燈

Noctua NH-L9a

3.5‘定2.5’
2.5大把箱得
3.5‘ 平平地NR400

唔好用呢啲 唔係for普通電腦 板同電源有限制

家用nas 唔買現成咪買呢啲裝黑群暉/freenas
大機會用唔到普通牛
要1u server牛果啲 唔平又難買到
一係要連埋佢個箱淘大陸牛
watt數有限又唔知幾手大陸製品
用到itx板 但受牛限制cpu同display又唔可以用太勁

除非你好清楚自己想做咩 否則不了

散熱都唔會好好
個箱冇預你需要 得一個風扇跟箱又冇得再加風扇
裝張display入去夠位又夠watt數推都可能熱到仆街

coolermaster elite 110

7000-10000個range咁大

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics價錢：$7991 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX價錢：$7951 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16價錢：$2751 x Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$3101 x Corsair VS Series™ VS450 — 450W 80 PLUS® White價錢：$2651 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $2,524

個機箱要去黃金搵

夠啦

Cooler建議換邊款？
驚個case放唔落

Mon都係1080p咋 好雞

預鬆啲好做事

公廁list，鍾意n卡就轉2070super

1 x AMD Ryzen™ 5 3600價錢：$1,5491 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX價錢：$7301 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED價錢：$5991 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$8301 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6價錢：$3,3501 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular價錢：$6501 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX價錢：$3991 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $8,187

點解伏？真係想學嘢，揀左成個禮拜
見油耳好多list都係技姦多

有朋友買張顥示卡返去用左一個月到就壞左
上保養到換新
無耐又出事

睇黎要嘔budget上msi or asus

msi用左年幾暫時都正正常常
散熱都幾好

Gigabyte咁易壞咩 有朋友板同卡用左幾年都冇事

呢啲真係撞手神

有無人知法奧送上門快唔快
今日落單加30個plan

我兩星期前砌左條女 板都卡都用左技姦 暫時冇事 希望冇事

啱啱買咗個HDD插左落電腦有反應但係個電腦感應唔到 入咗磁碟管理但係冇未配置嘅磁碟 有冇人可以教下我點做

換火牛 500-600W左右有無推薦
用2600X, GTX1060
喺咪一定要搵翻個6PIN嘅火牛？

老母板我死守asus
係卡仲研究緊

我Google過通常鬧佢保養慢又差

買giga 搵悠二
保養輕鬆

自己搵左NE-550G
PCIe喺6+2PIN 喺咪即喺插到6PIN

想請問而家AMD仲有無炒ram問題?
有無ram推介?

3700X

Adata D10 3600MHZ 8GB *2
Adata D30 3600MHZ 8GB *2

邊個好啲?

苦惱想壓budget但又講到技姦咁

MB: Z390 H gaming
case: cooler master masterbox Lite 5 RGB
請問 Corsair H80i v2 啱用?

asus 板睇路

到底咩板好
隻隻都有人話伏

台仔真係乜柒都可以有八卦

間間都有Hater有保養求其算
見Hxxxxxxxxn今月買rog display 2060 or up 送條m.2
近排入手都ok ge

其實火牛黎講 想用耐啲
可以考慮上ANTEC既HGC 650W

火牛黎講HGC真係無得輸

打錯
係HCG 唔係HGC

amd專用ram貴好多

可以
冷排風扇安裝係後後面個風扇位

睇你CPU咩LEVEL
如果發熱高最好都係用雙風扇既冷排

如果係專for打機
唔建議CPU同顯卡同價

係我CPU會轉3500X
顯卡升一級 轉1660TI

台仔通常話華碩 微星 技嘉咁排
Rog唔洗問一定最好架啦，都係最貴

但要話技嘉係垃圾我都係得啖笑，世界三大廠頂多墊緊前面兩間底，都係龍頭公司黎，點會差到會隨便壞既程度

我五年前砌個部機用技嘉版同display，到而家都好地地

最近砌左部aorus信仰機

D30

顯你老母卡你喉嚨

1 x MSI B450 GAMING PRO CARBON AC ATX
價錢：$1,020

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,352

加埋3800X

我本身張list

但張mb無貨，應該點換？ 屋企用緊100mb wifi

新手想問下B450M gaming 同 B450 Aorus Elite 有咩分別
想換3500x

中央處理器
► 1 × AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
主機板
► 1 × MSI B450M MORTAR Max
► 1 × MSI B450 TOMAHAWK Max
邊個好？
RAM (記憶體)
► 1 × ADATA XPG D10 DDR4 3200 16GB (2x8GB) BLACK
顯示卡（買咗）
► 1 × MSI 微星 GTX 1660 GAMING X 6G 顯示卡
機箱
► 1 × MSI MAG VAMPIRIC 010
火牛（tt 500W，買咗，推唔推到？）
budget～5k
打lol，total war，battlefield，基本文書。少少執相同剪片

擷取自飛馬電腦

3500x就用gaming都夠

tomahawk max+ax200 la

ASRock B450M Steel Legend Micro-ATX
同

ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

ASRock底板幾靚下

各位大佬呢兩隻ram邊個好d
睇參數一模一樣咁
牌子我本身零認知

因為玩開cities skyline, cities xxl
最少都32gb，諗緊洗唔洗上64gb趁特價

打機16gb 同32gb ram好似無分別?
cities skyline應該食cpu重要啲?

cpu打算9700k
都食ram㗎
我而家laptop 16GB ram
一開新圖都未開始起野已經扯左10GB

corsair口碑好似好啲 俾我簡我會買corsair
但d10啲ram die如果抽獎抽到靚die又好似佢好啲
睇你信仰 我個人覺得分別不大

想轉2070super，但點解要n卡？

n卡有rt有dlss
你自己想轉都唔知n卡有咩特別#haha#do
你仲有筆直ssd可以轉埋sx8200 pro，機箱轉pure base 500加多把風扇silent wings 3 140mm

Thanks

msi x trio散熱好好多，又靜好多

ram無信仰先掙扎

咁就簡單 買平啲嗰個 慳返60$去捐星火

giga真係垃圾！
我部aero 15一買返黎就壞底板
cs又講大話玩鳩我
之後砌機用giga x570
又係兩下就壞

呢個真 msi 風扇好靜 但係散熱又幾好

我想問 G.Skill 嘅AMD優化係淨係Trident Z neo,定Trident Z rgb 都有？

amd用neo好過rgb

新手砌機List求評求建議
Budget：10K以下（連Moon)
用途：打下lol，睇下片，將來有機會會剪下片或者玩d 3A大作（但唔奢求靚畫質）
Moon：舊Moon太垃圾，想平平地買個24-27’ 1080 60Hz，求推介

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,090

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$590

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$598

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$579

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x FSP Hydro GE Series 450W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$529

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

總計: $6,534

換大啲隻牛
harddisk買咁細不如連埋m.2轉1TB唔要harddisk

B450 TOMAHAWK MAX版可以用高mhz ram＝打機高啲fps，建議轉用amd u
1660Ti只係貴3舊，建議升埋
建議OS同game都裝晒落m.2 ssd，load得快好多，所以升做1tb
500W牛用台達最好
你個P400A係吸塵機箱，唔建議用
mon就用最近新出嘅aoc 27g2，高性價比，ips panel色靚，上到1440p 144hz，之後如果upgrade顯卡都仲可以繼續用

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Gaming X 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

總計: $7,041

Mon: 27" AOC 27G2 IPS FHD Gaming 144Hz Adaptive Sync (G-Sync Compatible)
價錢：約$2899 (以我所知Centralfield有賣)

*機箱Pure Base 500有黑色揀

有無咩箱推介佢無哂base500黑色

好多間都有唔一定要同faroll買箱

咩色都無？define c lo

得黑色無但白色唔夾屋企，灰色覺得柒
Define C邊個好？

想呢度咁多位大神幫小弟睇睇條LIST有冇咩問題
會喺日本砌
Windows 10 Home 64bit
Intel Core i9-9900K (3.60GHz-5.00GHz/8Core/16MBCache)
cythe 虎徹 MarkⅡ(SCKTT-2000)
高熱伝導率 Thermal Grizzly製Grease (TG-K-001-RS)
Intel UHD Graphics 630 (CPU内蔵)
CORSAIR 850W 静音電源 (80PLUS PLATINUM / HX850i ）
32GB DDR4 SDRAM(PC4-21300/16GBx2/2Channel)
500GB SSD (M.2 SATA)
2TB HDD
Multi Card Reader (SD/MicroSD/SDXC/CF/xD/MS/M2対応)
12cm 静音FAN (Front/Rear)
Intel(R) Wi-Fi 6 AX200(M.2接続 IEEE 802.11ax/ac/n/a/g/b 最大2.4Gbps対応)+Bluetooth(R)5.0 外付けアンテナ付属
27' ASUS VG278Q
213,070円（+税）
即係港紙15,358

想試玩i9同埋想部機靜D
對畫面唔係話好大要求，適中就得，但唔加顯示卡會唔會太頹?
小弟新手請屌細力D

自膠
aoc 27g2係1080p 144hz先啱

漏左塊底版

Intel Z390 Chipset ATX Motherboard

得一個define c姐

Sor個腦load咗define
但個形中意base 500多啲 散熱上邊個好啲？

邊到有搵得600

有無巴打用緊其他色，可唔可以影黎睇下

自己買返砌啦

係咪太貴
因為買機舊錢係獎學金黎所以要經學校買
所以砌好左會方便d
雖然amazon應該都可以一試
但我自己未砌過

G2 System
SE Computer

有3隻色，仲有分 靜音版(唔透)、透明側版
純白、槍灰金屬、純黑

我知道，諗住睇下實物
唔透靜得多唔多？

youtube有實物睇
靜多少少咁囉
不過其實側透都夠靜 除非你風扇high speed

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$475

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,380

板果到諗緊用 aours m 定呢塊
想問下有冇咩伏位??

Thanks Ching! Moon方面有冇1080 60Hz推介？

裝GAME 2TB SSD M.2
想平係咪得Intel 660p，雖然好垃圾
M.2 2TB 再上好似已經係Adata SX8200

AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
Corsair VS Series™ VS450 — 450W 80 PLUS® White
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
本身以上硬件就搵法奧砌左

然後我自己加左下面呢兩樣野
ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 ( Samsung B-Die )
Sandisk SSD SATA3 500GB

依加插電開機 部機啲風扇識郁
但就冇畫面
已經試過換另一條線/另一個mon
但都係冇畫面

想請問下 咁嘅情況多數係邊到出問題

咁代表sx8200抵用

搭單問
27" 2K 144Hz Curve 有無推介?
考慮緊AOC CQ27G1 / CQ27G2

CQ27G2唔錯
再黎就MSI Optix MAG271CQR

因為斷估我自己裝嗰兩樣野 唔會有問題
咁應該係本身法奧幫我裝嗰到有問題 但我又未諗到

AMD 3600 $1,549
AMD 3700X $2,570

其實我唔剪片，如果純粹為未來，唔想過幾年又要轉CPU升級做8Core
咁嘅原因買3700X會唔會好on9

上3800x

幾時先有5500xt

呢條LIST有無咩可以再改進?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X價錢：$2,5701 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX價錢：$7301 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED價錢：$5991 x ADATA XPG SX8200 Pro 2TB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$1,9201 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6價錢：$3,3501 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular價錢：$7501 x Cougar MX330 Window Gaming ATX Case (三風扇版本)價錢：$3991 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $10,398https://www.faroll.com/customize#MTM5MywyMjQ4LDIyODYsMjM0MSwyNDMzLDI0NDcsMjQ5OA

重新隊多幾次條ram

牛650夠 你for大 upgrade?

會玩超頻嘅話可以升埋3800X都得
你唔玩細機箱嘅話，底板轉做b450 tomahawk max
mx330機箱麻麻地，建議轉pure base 500機箱或其他散熱好機箱

如果幾年後要換Display，驚到時推唔郁，所以買大啲

想玩細機箱，房有土地問題

唔該
I7 9700k
本身用緊H100i

但都冇g-sync?

有gsync compatible

自膠
兩者都冇gsync compatible
但都有freesync
n卡 run 冇問題

冇gsync compatible
n卡用唔保證冇問題
我用過3隻freesync mon了

預算大約20K
主力都係打機多 希望可以全開特效黎緊既3A大作 例如cyberpunk 2077
希望個budget可以用水冷散熱 因為我放枱底風力散熱應該一般般
宜家個moon用緊2k 144Hz
RGB就唔需要
下面係法奧佢出既20K list

重新插完真係開到機 唔該晒

for B450M
Phanteks Enthoo Evolv mATX Tempered Glass
Antec P6 MATX Tempered Glass
Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

感謝推介
BTW，想學習下點睇個機箱好唔好
我就咁望MX330前面同頂都有風扇，風流應該幾好，有咩問題?

前日砌左部機 boot 得著 今日想加隻hard disk 加完就著唔到 無畫面
拎返走個hard disk 都唔著
spec:
3700x
gigabyte b450i
gigabyte 2060super aorus
tt 650w 金牌80+
hyperx fury 32gb
我已經插過d線 但都係無畫面
開機有ram display card motherboard rgb 光
想求救
或者介紹下荃灣or深水埗信得過維修鋪
thanks

想問下Antec NX-550有無伏架
399好似好抵屌

CPU AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2
Display Card ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
新手第一次接觸砌機，知道 r5 3600 性價比高。但唔太識砌，係悠二 list copy 左 6000 list. 請問呢個組合o 唔 OK? 如果 for 打機多工但唔超頻，stock cooler 夠唔夠？有D人話測試去到 80幾90度，但 又有人話stress test 不唔反映實際情況？

似係伏伏地，自行google吧
550W我會揀FSP RAIDER II 550W $470

想問下rgb顏色有無得較？rgb唔識

Thanks巴打
睇左好耐啲人都喺話造工唔好
驚驚地貪字得個貧 但真喺窮

我都係日本
對上一次砌機係10年前
岩岩先砌左一部

mx330係大箱
同埋好少人會用呢款
外型唔靚仔

大多數有得較
有啲rgb產品要用牌子專用software去較
有啲同底板sync到可以用底板software較
有啲cheap產品冇software去較又sync唔到，可能就要用佢附送嘅remote去較

唔靚仔喺重點

VP650 仲抵屌 $399

1 x AMD Ryzen™ 7 3800X
價錢：$3,199

1 x ASUS ROG Strix X570-I Gaming Mini-ITX
價錢：$1,980

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,570

1 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,550

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti VENTUS 11GB GDDR6
價錢：$9,699

1 x Corsair SF Series™ SF750 — 750W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$1,199

1 x Corsair Hydro Series™ H100i PRO RGB Liquid CPU Cooler
價錢：$950

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $20,227

呢個list可以用itx
唔用itx就換牛同散熱
然後2080 ti可以上msi trio

用用下reboot完就開唔番
今次發現左底版上面CPU燈著左
但我冇搞過粒u

上面張list果啲得唔得？

用底板software搞得掂

有冇地方要改吓？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,930

1x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
$699

2x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
$550

1x ASUS TUF GAMING X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
$2160

Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
$499

AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
$399

砌機服務$80
總計：$7,067

想買部電腦返嚟可以玩下after effect同埋adobe Premiere
間唔中打下機
玩下LOL CSGO 咁樣only
新手唔係好識嘢
想問下有啲乜嘢可以執下

有啲人話intel cpu用adobe會好啲
真定假 有啲人話冇分別 有啲人話有分別

budget得七千
如果cut六千嘅話係咪就淨係換display card

唔該曬各位師兄

mortar細版 多啲USB
Tomahawk大版 少啲usb
睇下spec對比下
我之前都係咁

Copy自其他post，新手想請教下呢條list可唔可以用到5年以上？

主要睇片，打下網頁game

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,796

2080s 6k左右買邊張好?
Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
MSI GeForce RTX 2080 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
定係其他?

有冇咩650w既金牌牛推介

Thermaltake Versa J24 TG RGB Edition ATX 4x Fan
尼個箱點睇?
我覺得4舊水抵到仆街

seasonic gx-650

ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM 同 ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED比如何？

如果seasonic gx-650同antec HCG-650二揀一

當然係seasonic

我都諗緊揀咩機箱好

佢gx都有好多隻 應該揀邊個系列

想問下咁砌有冇問題？SSD用舊嘅500GB

ASUS 華碩 TUF B450M-PRO GAMING B450, DDR-4, AM4 Socket, Dual M.2 Socket, USB3.1 Gen2 ,M.ATX M/B HK$ 670AMD Ryzen 5 3500X 100-100000158BOX 6C/6T, 3.6GHz,32MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1105ADATA 8GB 3200MHz XPG GAMMIX D10 DDR4 (1x8GB) Ram AX4U320038G16-SB10 連黑色散熱片 HK$ 250x2=$500MSI / 微星 GTX1650 SUPER VENTUS XS 4GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡(DI-N165SV4) HK$ 1430Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 492ANTEC NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 HK$ 565ANTEC/安鈦克 P5 (AN-CA-P5) 靜音小機箱 mATX 單開磁吸三面 靜音棉雙側通風 HK$ 399Total: $5161

500w牛夠唔夠力推？

550w啦最少

當買風扇 佢前版入塵同埋都幾難砌

三大廠揀最平個張oc

Microsoft 微軟 Windows 10 家用版 英文 64Bit (OEM水貨) 作業系統 (如非註明，會照裝中文)

無知一問，window水貨同行貨run個陣係咪冇分別？咩叫OEM？各位ching係咪用開水貨window？因為平？

3700x想問下mini itx用咩老母板好?唔超，穩定，平就ok,同埋牛用邊隻好? display gtx 1070
thxthx

點知自己個張最多OC到幾多

msi b450i

上網買KEY 幾十蚊就有

我有個frd上淘寶買，但係會唔會伏

你係屋企用冇分別啦

唔用a320?

a320好似超唔到ram?

超到，而且佢睇片多，唔洗特別點超ram，除非佢係4k+hdr，純4k都冇問題

香港做緊1050 差唔多價

經多位師兄推介後改到咁

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x MSI GeForce RTX 2080 SUPER GAMING X TRIO 8GB GDDR6
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-D15S 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
價錢：$590

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x Gigabyte AORUS AD27QD 27" 2K 1ms 144Hz 10Bit G-SYNC Compatible Gaming Monitor
價錢：$4,599

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,129

部機主要打R6, cs, mhw, 未來都會集中其他Fps 類pvp game
唔計mon 剩機budget 14000-15000
未試過但想學下超頻 cpu, gpu, ram
想問750w 牛夠唔夠？
張Display card 想買靚少少for 散熱所以都係簡左MSI Trio
然後用MATX MB 會唔會好怪？
之前係諗住簡B450 Pro Carbon AC ATX, 變做依家B450 Mortar Max M-ATX + Arous GC-WBAX200 wireless adapter
始終都係太耐冇換機，19000 對我黎講比較高價，所以盡量想砌好d, 性價比好d
求指教

呢塊老母板洗唔洗叫佢update bios 先用到3700x?

應該要

AMD Ryzen 7 3700X $2518
MSI B450i Gaming Plus AC WiFi DDR-4 AM4 Mini-ITX M/B $775
Adata XPG Gammix D10 DDR4-3200MHz CL16 2x16GB 32GB Kit $980

咁砌ok?想配隻細牛之前換細箱，有咩牛推介?thx

正，而家連a300都有得玩RGB

琴晚張gtx 950 壞左
依家有無差唔多效能既顯示卡,都係預1000蚊左右
底板係asrock h81m

你係想gpu散熱好就不如一步到位ROG O8G gaming x 唔上唔落
2019年打機就咪鬼用hdd仲要分兩個drive 一係上2TB 或者用翻1TB用住先 唔夠用再加HDD 用翻ATX加expansion card好少少

2019

4TB HDD用 storeMI應該幾正

兩張display 卡好難簡，MSI trio 散熱已經非常好，但靜d, 價位平d, ROG O8G clock speed 最高，散熱最好。

HDD 其實用黎For BT, Movie, Anime storage. 因為都過硬1TB
game 都係放落M2

如果用番ATX 就簡番B450 Carbon AC? 其實睇onboard wifi bluetooth 好似同adapter 冇乜分別，一樣係wifi dual band 2.4ghz, 5ghz. bluetooth 5

你要bt又放大舊野就落翻HDD啦
ax wifi會勁啲

想問下你地有冇啲顯示卡線可以自定顏色嘅牌子介紹

所以都係M2 + HDD 算，D SSD BT 多好似好快死
MB我都係用番carbon AC 算，屋好撚細
另外750w 牛係咪夠晒OC cpu, gpu, ram?

塊板關咩事 個wifi卡放喺入面㗎wo
750夠了

一步到位又散熱好係咪 ROG OC?

ROG Advance 點解平幾十，冇得超？

基本上最好係佢了 係貴姐
唔係無得oc 每一張卡都有得oc advance係無咁勁 唔記得有咩分別了

傻仔先買adv

都加左六舊信仰價 唔爭在個50啦

大前輩

咁條list如果直接喺amazon買有冇d咩問題？
伏唔伏

2080s油耳list幾乎都推技姦gaming oc
心思思加錢轉asus roc
但貴成800好似夠買多隻ssd做game driver

800可以做好多野，真係唔抵，除非你用到80ti真正封頂先玩rog

技姦 嘈，散熱一般
asus noise冇msi咁靜，散熱好，oc最好
msi 最靜，散熱同asus差唔多，冇諗住極限oc嘅啱晒

我係你就CUT果800拎上X570
轉X570 AORUS ELITE WIFI
呢塊行AX200
可以CUT埋WIFI CARD佢

AORUS PRO WIFI ATX先岩

有問題就退貨
我退左好多次

一定ROG
我Giga真係易壞啲

GALAXY啦

2080ti最平同最貴差成$2000

sor係我講唔清楚

其實我係想問條list伏唔伏

巴打有冇推薦轉邊d 件？

BF果陣見到ROG OC 2080TI
9千鬆

你budget幾多
要普通case定細case

普通case
200,000 円上下

好伏, 底板都冇
洗咩用到HX850I咁貴
RAM又唔知咩黎
M.2 SATA SSD 垃圾

仲有部機要黎做乜
打唔打機？

售後最垃圾係galax買咗就求神拜佛唔好壞，壞咗真係食屎都唔掂

ROG子龍任務呢

gigabyte product quantity同cs都係咁垃圾
會講大話嘅cs第一次見

以買得到嘅2080ti旗艦黎講，最貴同最勁oc潛力應該係evga嘅kingpin,其次msi嘅lightning z再落就係asus嘅rog oc

原來伏到仆街
巴打有冇邊間ram同SSD推薦係唔垃圾？

仇人機

200,000円上下，普通case
主要用黎run d analysis program
都會打機 畫面品質唔會起格夠順就得

傳說中既仇人list[sosad

平廿蚊，多咗張獨立display card, hdd 多咗1tb, ram 快咗，散熱器亦有升級

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$1,530

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,250

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$499

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$800

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x ASUS VG278QR 27” 165Hz 0.5ms G-SYNC Compatible Gaming Monitor
價錢：$2,399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,333

有啲Parts連牌子都無
i9又唔買display，最後打唔到機剩喺煎蛋

萬分感激

願聞其詳
一路聽都係售後服務非常差但我自己未用過技姦

windows揀usb版

巴打屌得好

650W都夠啦

usb版有咩好處？

轉新電腦/底板都可以用返同一條key

多謝賜教

之前好似聽過人講火牛唔慳得

太高火數都冇用靚唔靚係睇做功，唔係火數

幫frd問 兩條list點睇

1 x Intel®️ Core™️ Coffee Lake Refresh i5-9400F價錢：$1,0901 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX價錢：$6651 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19價錢：$4201 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5價錢：$2991 x Intel®️ SSD 760p Series 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4價錢：$3991 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$1,0201 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6價錢：$2,1991 x Antec VP Plus Series VP-600P Plus 600W價錢：$3991 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX價錢：$3991 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $6,970https://www.faroll.com/customize#MTAwOCwyMDMxLDIxMjAsMjE0MywyMjE4LDI2NjUsNjg3LDc4LDk3Nw

1 x Intel®️ Core™️ Coffee Lake Refresh i5-9400F價錢：$1,0901 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX價錢：$6651 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19價錢：$4201 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5價錢：$2791 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$5791 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$1,0201 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™️ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6價錢：$2,1601 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold價錢：$4791 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX價錢：$3991 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $7,171https://www.faroll.com/customize#MTAwOCwxMjUsMjExOCwyMTIwLDIxNDMsMjIxOCwyNTQ0LDI1NjMsMjY2NQ

原來是咁
所以Thermaltake Toughpower既650W 就ok?

講翻佢主要玩Rainbow6 上144fps同埋玩到COD

而家買2080ti係咪好蠢，好似就出super同3080ti

睇下你500g ssd 夠唔夠用，唔夠就轉1t

如果轉1TB就要750W先穩陣？

小弟才疏學淺

唔洗
得顯示卡食電，其他都用好少

拎去試nvme raid 0 好過

師父明白了

GRAPHIC CARD 應該屌邊隻好, 如果揀5700XT 係咪揀非公, ROG/GIGABITE 會唔會好D
5700XT
2060 SUPER

我跟mon買，freesync就5700xt，gsync就2060

多唔多人會插2隻ssd
一隻做window加裝嘢
一隻做game driver

定一隻ssd 1tb搞掂曬？

我steam game 大概450GB
諗緊一隻1tb ssd夠唔夠

我一隻500 for windows and software
一隻1t for games only

我都係咁做
512GB OS+software
1TB Game

或者 256gb ssd + 2TB HDD 做AMD storemi 儲Game，都好正

我

主力機
一隻windows
一隻game
一隻bt
兩隻data
一隻backup

副機
一隻windows
一隻linux
一隻bt+data
一隻backup

兩部碌卜
各一隻for全部嘢

RPi4
兩隻bt

想問下有無顯示卡推介下 用緊gtx950 壞左 底板係asrock h81m差唔多效能就ok

分開係咪會長命d？

1tb打算sx8200 pro
512gb洗唔洗上三叔970 pro？

有冇其他性價比高介紹

夠啦，唔洗上pro

rx570

分開os同game係咪好d？

方便整理咋

唔該曬

求打機list

Budget:10000至11000

主要玩lol,csgo,pubg 同call of duty

唔識電腦野 求巴打們幫忙

Pish

rog 5700xt 不如屌最平果D 2070s

thx

如果唔係對速度壽命有重大影響我應該一隻1tb ssd算9數

我話冇須要另買勁wifi adapter, 果張carbon ac onboard 就夠，因為屋細

而家500G ssd有咩推介?
i9 9900KF用咩平/中價底版好?
i9 9900KF用咩cpu cooler好?

請問係咪改做asus prime A320M-K Micro-ATX $399就ok?

係吖，可以再平啲
但唔轉都冇所謂

嘅gigabyte買aero15
一買返黎裝條Ram之後用3Dmark run一陣已經出雪花
之後同Amazon嘅gigabyte cs講
佢話冇得退，但可以免費幫我整，叫我直接送去service center
我打電話去center問，個邊嘅cs話應該底板壞，但一定會收錢，大概10萬円
咁我咪同返Amazon講話gigabyte呃鳩我又唔退錢又唔肯整
Amazon個cs同佢阿頭睇完我個case覺得係gigabyte問題最後可以refund

第二單係x570 pro wifi itx motherboard
用左兩下就壞
不過今次係Amazon自己賣
所以直接退錢就ok

以後唔會再買gigabyte野
差唔多嘅買Asrock
或者好少少買Msi/Asus好過

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$579

1 x MSI GeForce GTX 1660 GAMING X 6GB GDDR5
價錢：$2,050

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

想問下巴打們 咁砌有冇問題?執相用，機箱我本身有

明白，唔該曬

好彩amazon肯refund

btw你嗰名

姐係買二手

好多4k mon都係得freesync
唔通你用5700xt玩4k game咩

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,194

5700xt rog $3979
2070super windforce/ventus $4099
相差$120到
但2070super勁過5700xt有幾%

PCPartPicker Part List:

CPU: AMD Ryzen 7 3700X 3.6 GHz 8-Core Processor ($309.99 @ Best Buy)
CPU Cooler: Noctua NH-D15 82.5 CFM CPU Cooler ($89.95 @ Amazon)
Thermal Compound: Thermal Grizzly Kryonaut 1g 1 g Thermal Paste ($6.99 @ Amazon)
Motherboard: Asus ROG Strix X570-I Gaming Mini ITX AM4 Motherboard ($249.99 @ B&H)
Memory: G.Skill Trident Z Neo 32 GB (2 x 16 GB) DDR4-3600 Memory ($169.99 @ Amazon)
Video Card: Asus GeForce RTX 2070 SUPER 8 GB DUAL EVO OC Video Card ($529.99 @ B&H)
Case: NZXT H210i Mini ITX Tower Case ($109.99 @ Amazon)
Power Supply: SeaSonic FOCUS Plus Gold 650 W 80+ Gold Certified Fully Modular ATX Power Supply
Total: $1466.89

5700XT買GIGA GAMING OC先$3350
ROG成$4000
真係比多少少買2070 super

買CFD gen4 ssd
Windows上網買key
Mon睇淨低幾多錢
會平啲
自己比較下

個mon多左條線....係咪壞mon
之前已經換過一次

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,150

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,000

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6
價錢：$9,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Glacier White
價錢：$1,200

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,997

幫同事砌佢唔似我有aorus信仰，諗緊要唔要幫佢張display換做rog strix,但貴兩千

另外機箱同價位有無比p600好既殼？

係 Amazon真係幾好

行到3700X 都可以用到咁cheap 既B450板

想問 Dell XPS/G5 desktop 系列
少打機，如果拎黎執相，剪片會唔會多左，唔駛買咁貴?
另外如果拎黎打 flight sim 又夠唔夠? Thanks

佢其實有筆直上到x570
我預佢10k到咋

display card 轉1660 super 啦

巴打 I love u
番去研究下

thx巴打， 另外想問執相有冇必要上32gb?

千零蚊上下既case除左P600仲有邊隻抵屌？

D15 要升高風扇避ram
會勁近塊玻璃

學生哥唔係好識嘢驚買錯
希望大家指點指點

應該夠位喎
或者15S囉

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,157

你玩多工多寧願all in cpu 反正你gaming都唔大食
如果6000筆直就換rx570
你係唔洗ssd的？

問到第三次睇黎我個人好驚出事

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110
1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670
1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599
1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830
1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,960
1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650
1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

總計：6187

650w想等多陣換上去d卡可以夠力推，定係用返fsp raider算？

1. 6000 budget係咪無咩再執？定換埋mortar max？
2. 掙扎緊係咪a2000，定係比多幾舊換sx8200？
3. 想amd yes但又唔想換rx590，係咪最好等埋5600xt/5500xt咩表現？

想問下wifi買pcie定usb好
同有冇推介

giga ax200

無知一問
係咪D件一勁就會加gaming落個名度
因為部機係學校買所以想低調D
唔想俾人知要黎打機

gaming比起文書負荷大要求高用料理論上應該好啲 好似係

u12a

想問下
我砌緊x570 aorus pro wifi
砌張display嘅時候會遮住左個chip set fan
係咪對散熱唔好
但我移落一格pcie
張display風扇又會接近貼住個火牛隔（be quiet pure base 500箱）
到底應該點做好

你係想好啲寧願換過個機箱好過up 牛 當然both都ok嘅
同埋換走phoneix卡

是撚但啦 chip set fan 呢啲高階板佢都預咗你放長卡架啦

所以咪on9 design lo
點會啱啱頂住咁奇怪
上落少少都避開左
對到正
下面果條pcie又貼到底咁滯
我都唔知可以抽咩風入diaplay了
得咁少位抽風轉直板仲無咁嬲

用翻近cpu嗰條就ok
唔好咩都賴giga 事實上好多板個風扇都係喺嗰個位

我係驚抽d熱風入去死多兩錢重姐

但我諗1660s應該係過渡？之後真係想換5700個d，650w係咪穩陣d？

機箱主要想細但ps15係咪算散熱唔好個d？係咪最好都係換define c個d？

唔要phoenix換gigabyte個張三風扇？
GIGABYTE / 技嘉 GTX1660 SUPER Gaming OC 6G GDDR6 三風扇顯示卡 (GV-N166SGAMING OC-6GD)

定係zotac？

thx u
啱啱有個friend同我講佢話就嚟下年
叫我等下年出新野嘅再買會平啲 大約3 4月
真定假會差好多$？

giga pro wifi好多人屌

散熱ok但入塵
你係想換5700就換埋佢1660s同5700差距唔大 換都無意思
giga嗰張ok zotac你唔介意支那野係ok的仲抵玩

ps15細得黎散熱好,係薄皮左d,呢個價算係咁
但你隻牛16cm長應該上唔到

5500xt網上有片睇
好似温度低10度但同590表現接近一樣

求15000蚊，砌機+mon.
要求睇4k youtube, 4k Netflix, 睇自己手機/DV拍嘅4k 60p 片。 想要mATX機箱。
而家有4隻harddisk, 大概10TB. 夠用

下面邊個spec好?

選擇 1 :
AMD Ryzen 5 3400G
ASRock B450M Steel Legend DDR-4 AM4 M.ATX M/B $635
Adata XPG Gammix D10 DDR4-3200MHz CL16 2x8GB 16GB Kit $570
Adata XPG SX8200 Pro 256GB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $399
Antec NX550 550W 80Plus Bronze $399
ANTEC/安鈦克 DP301M Tempered Glass ARGB Compact Micro-ATX Gaming Case (AN-CA-DP310M-GLASS) $359
Antec A40 Pro CPU Fan $198

選擇2 :

AMD Ryzen 5 3600
motherboard 應該用邊塊?
Adata XPG Gammix D10 DDR4-3200MHz CL16 2x8GB 16GB Kit $570
ZOTAC GAMING GeForce GTX 1650 SUPER Twin Fan $1280
Adata XPG SX8200 Pro 256GB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $399
Antec NX550 550W 80Plus Bronze $399
ANTEC/安鈦克 DP301M Tempered Glass ARGB Compact Micro-ATX Gaming Case (AN-CA-DP310M-GLASS) $359

或者有冇另外spec推介?

同埋想買27吋mon , 4k 60p. 邊隻好?
thxthxthx

matx放唔到4隻HDD
部機淨係睇片唔打機唔需要咁多筆直喎

其實放2~3隻3.5吋harddisk都ok.
我而家個case係matx. 我用埋cdrom位，再求其塞。塞咗4隻落去
齋睇4k youtube, Netflix 自己啲4k片. ***完全唔打機***，最多啲raw相推下光暗就算。
咁應該點砌好?
15000k ,主機&mon。如果唔使咁多筆直就緊係最好啦。唔該晒

呢個箱放到4隻HDD
MOON你去MOON POST問

1 x AMD Ryzen™ 5 3600價錢：$1,5491 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX價錢：$7301 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED價錢：$5991 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$5791 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER GAMING X 4GB GDDR6價錢：$1,5991 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver價錢：$4991 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX價錢：$4551 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan價錢：$1351 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $6,225

thxthx...如果齋睇片係咪可以用平啲嘅spec?
請問有冇建議呀?
趕住用。而家部電腦壞咗。冇電腦做唔到功課，做唔到返工嘢

我以為你筆直一半電腦一半mon

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics價錢：$1,1991 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX價錢：$7301 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED價錢：$5991 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$4991 x Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze價錢：$3391 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX價錢：$4551 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $3,901

如果係fsp raider係咪啱啱好夠？好似都係15cm

thxthx...如果呢個spec 用3400g嚟硬解4k 60p影片。會唔會起格好lag? 同埋某啲片會唔會要用某啲software先會開到?
因為之前見過用apu睇片好似會有問題但又唔肯定
sorry...好多年冇砌過機。好唔熟

輕鬆

1月出新APU
唔差在等埋啦

唔該晒

我都想。我啲功課，返工啲嘢唔等得
我部電腦好壞唔壞，又唔遲多一個月壞

以後會升級硬件冇所謂啦
需要用就唔好等

15cm跟佢官網講應該岩岩夠
搵左張圖比你參考下, 14cm牛

巴哈之前都有po 講呢樣野 你可以睇睇

Focus 或者 Core?

Focus GX-650 (2019年新版)

Focus Plus Gold 650 (2017年)

價錢、design&logo明顯有分別

Core推唔推薦

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$779

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,410

想問仲有咩改善？主要睇片打機多LOL, PUBG, Call of Duty)
冇咩budget了 得10k到
唔該巴打

唔推薦，聽都未聽過，我啱先要google先知你講緊邊隻

core gx香港冇賣(就算有賣十成係水貨)，呢款大陸先有賣，得7年保

focus gx、focus plus都有十年保，風扇壽命長過core gx一倍

電腦白痴求幫助
咁部電腦就砌大約半年左右
岩岩用用下部電腦個windows突然話發生問題 然後就hand左機再自動熄機 我重新開返部電腦就發現卡左係個logo到好耐 然後自動入左Bios
岩岩Google完就咁睇宜家個底板detect唔到個ssd
但唔知可以點樣解決 希望各位出手幫助

底板：TUF B365M-PLUS GAMING
SSD：ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCie Gen 3x4 M.2 2280

ssd dead

係真係完全死左。。？ 仲有冇得救？

ram 2x8 3600 做緊599
塊版畀多少少用mortar/Tomahawk

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$779

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,410

唔該巴打幫幫睇下仲有咩改善？
主要睇片打機多LOL, PUBG, Call of Duty)
冇咩budget了 得10k到
唔該巴打

底板換mortar max
psu用650夠有突

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,150

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,570

1 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,550

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6
價錢：$9,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Glacier White
價錢：$1,200

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

總計: $23,017

32gb ram同用gen4 ssd抵屌啲

睇佢地講差成十幾度wo..
同埋slot 2 個頻寬會降到x8姐係點。。？
我用x570 aorus pri wifi有呢個問題嗎？
電腦新手求指教

怕散熱唔好就加幾百買多幾隻風扇係前面抽風同後面上面送風就得，唔洗靠塊板

我宜家前面兩隻140貼住cpu水冷送風
後面同上面又放各1隻140抽風
係咪機箱底都要放多隻送風先得？

放棄Ti 慳返d錢升級其他野點睇
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,150

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,570

1 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,550

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Lian-Li LANCOOL II Tempered Glass ATX - Black
價錢：$799

1 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,750

1 x Antec Prizm 120 ARGB 3+2+C 3 in 1 pack with fan controller & ARGB LED Strips
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,087

pcie通道唔計m. 2得16條，你淨係插slot 1咪x16，slot 1同slot 2同時插咪變x8+x8

咁我唔插slot1插slot2就無問題？

通常底板設計係set死slot 2最多得x8，你睇塊底板背面就睇到
點解要用2唔用1

因為slot1頂住左chip set fan

影響不大，雖然gpu用x8影響都不大
你自己衡量

理論上係，但我唔中意前面送風，因為部機會對住我噴熱氣

差十度囉唉我都唔知
選擇困難症
一係擺直佢唔好煩算

list求意見
1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,870

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$599

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$800

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 2TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,920

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Fractal Design Define R6 E-ATX - Blackout
價錢：$1,190

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,958

你咪諗下塊底板貴啲定gpu貴啲

唔好意思，見到隻牛得350w 係咪好似好抆水? 我有4隻harddisk, 又唔知第二時會唔會再加其他card, 如果450w ~500w牛，有乜選擇?

同埋我想問win10 pro OEM 同box set有乜分別? oem係咪唔可以再upgrade 部機只可以用一個spec? 而box set 可以upgrade或第二時換機都可以用到?

唔該

買夠550囉
fsp raider ii

windows唔熟，你問啲高手

oem入Key果陣跟呢個guide綁Microsoft 帳戶
如果唔係第時轉老母板可能用唔番
non oem版重裝直入key即可

vp650都係$399 vp550 $299 有乜奶油用350

求意見

用onboard 不如轉apu 3400g 版用msi b450i gaming plus ac ram轉上3200 8gb x2
ssd 買大一級 a2000 500gb 499

, but over budget
想4千左右
btw....有無咩board有type c⋯⋯
iphone 要用 細board

個dvd 係咪必要的?

可以唔駛既.......係怕呀仔功課上可能要用到DVD
btw點解咁問

請問如果$6000 budget 想砌部新電腦，用黎文書+學下剪片，用下面list有冇野要改?謝謝

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,090

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$665

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$470

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$779

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,960

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,942

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$999

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,149

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,235

又唔打機咁靚gpu做咩 打爆cpu ram好過

因為大多case 已經無位裝dvd rom 選擇會少好多
4k budget 只係一般文書用 又想細箱 可以諗下deskmini a300 +3400g / 3200g 用夠1tb ssd 省番個hdd 前置有個type c 係咪你想要的?

加個2.5吋hdd點睇？

可以加兩隻2.5'' ssd/hdd 無問題

推

謝謝巴打，有幾個問題想請教:
1. MSI B450M 同 ASUS B450M 有冇分別?
2. GTX1660 轉RX 570 分別差幾多?
3. Kingston A2000 同 ADATA SX6000 LITE有冇分別?
4. 機箱唔用aerocool 有冇其他推介?
5. RAM 16GB上32GB有冇需要?
感謝回覆

咁？

ram 要用sodimm

$2500 AMD Ryzen 7 3700X
$1500 ASUS TUF GAMING X570-PLUS
$ 550 ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHZ 16GB Kit記憶體AX4U320038G16-DB10
GTX1060（舊機拆出）
$250 GIGABYTE 256GB NVME1.3 M. 2 2280 PCIE SSD
2TB HDD（舊機拆出）
$ 700 Antec HCG 650 Gold
$ 300機箱

條女突然死亡，幾年冇研究硬件資訊
爬完post #1 求指教

1.你用3600基本上無分別
2.google下benchmark 但你唔打機真係無需要上1660
3.有 快啲
4.差唔多價錢nr400 或者去#1簡
5.你剪片係有需要 平常人無需要

thanks

有冇高人可以幫下手？

多謝巴打解答
就跟你條list砌

antec新機箱 p82 好似幾正

新手第一次接觸砌機，知道 r5 3600 性價比高。但唔太識砌，係悠二 list copy 左 6000 list. 請問呢個組合o 唔 OK?

CPU AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
RAM ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2
Display Card ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX

如果 for 打機多工但唔超頻，stock cooler 夠唔夠？有D人話測試去到 80幾90度，但 又有人話stress test 不唔反映實際情況？

用途，筆直唔講好難幫

試吓插去另一位slot睇吓slot壞定ssd壞

有咩細細隻Atx機箱介紹
唔洗Hdd

大概六千筆直，用黎打機，VR
舊機可以器官移植張GTX1060 同2TB HDD

早6,7年部舊機有粒XEON CPU
型號好似係e3-1230 v2
依家賣出去仲值唔值錢?
唔值就成部機掉

用緊U12a

洋垃圾

放去二手區 正常價 版 u ram 會有六七百蚊 v2 b75 8gb ram

呢粒U仲有新板玩, 好癲

試過 都係同樣問題
但有次我試過插返原先個slot係有detect到一次 但之後都係detect唔到

其實會唔會係windows 問題
我見最近有個po話好多人開唔到機
我自己個例子同你都似
又係認唔到hdd 同cdrom

ncase m1有貨

試吓update bios

bios 入面見到
但係windows 入面見唔到

但如果係windows問題 bios到應該都會見到仲有detect到個SSD？
利申電腦白痴

你講v3 配新b85? haswall 聽講會重新推出市場

haswell

華南金牌

咁應該要重灌window

你去試吓update bios

會唔會有更新失敗風險？ 因為google見過有人更新bios失敗開唔到機

除非中途斷咗電 正常唔會有事

岩岩試過重開機入bios又見到detect到個ssd
但都係開唔到機

一係你reset bios睇吓點，唔得再update

買華南寨版 不如搵生物星仲有新h61 h81

你有無安裝windows 隻usb 有隊落去試下 睇吓搵唔搵到隻ssd

其實ram既 MHz數重要d
定係CL值重要d

如果對於玩槍game既人黎講

岩岩試過隊左隻usb入去 但佢搵唔到我個ssd

兩個除開既NS值低就好

部機邊到砌
有無保養
有就call返佢地

法奧砌架 有5年保
應該都要搵佢地

又學到野，thx巴打

想問知唔知non oem 邊道平? 黃金道道都賣box set $2250

啱啱問咗法奧。要等2日先有貨
喺黃金問。一間就FSP RAIDER II 冇貨，一間就 ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED 冇貨。想問下有冇替代品呀?

ram買adata d10 3600c18

sorry...又話冇底板冇ram...火牛有冇其他選擇? 係咪最好 gold 80+ ?
我知我好麻煩。問完又問. sorry呀

做咩個個都推mortar
SSD有冇話邊款好啲？

R2 80銀黎

火牛，本來話有貨嗰間又話冇貨

底板是但執塊b450 matx囉，有m. 2有sata就夠你用
火牛揀返差唔多價位，500w左右，唔好買gtr就無咩大問題

因為mortar 又平又正
ssd 970evo plus pm981a 8200pro
次之a2000 再次之6000lite
再再次之 用番sata team lite3d
速度由快到慢 價錢由貴到平 全部以1tb 為例子

Prxxe有個砌機2080ti+i9-9900k 16xxx 想問伏唔伏

唔齊LIST冇計傾

睇個價錢就知伏

CPU: i9 10980XE $8890
MB: Gigabyte X299X AORUS MASTER $3249
RAM: G.Skill Trident Z RGB 2x8GB 3000MHz $780
DC: Gigabyte RTX2060S AORUS 8GB $3540
PS: Corsair HX1000I $1799
WC: Corsair H100i RGB $1250
Case: Corsair Graphite 760T $0（舊機）

Budget $20000

想問吓各位Ching條list仲有咩改？
同埋除咗Faroll 正都外，仲有冇其他黃店可以買料
Thx

張ti最平都接近一萬

9900k 3千幾

其他料用三千砌出黎你話會唔會伏

隨時你塊老母板根本唔夠電俾ti

見過有D LIST 9900K 用H板

高級仇人機

我求其砌咗條9900k+2080ti出黎
起碼要17xxx先正常運作到

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$670

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$579

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6
價錢：$9,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
價錢：$399

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,786

極限砌機都要萬8，650W火牛極危險，一玩超頻就準備reboot 但k版唔玩超頻又買黎做咩

到底萬6係點砌

650w應該ok 膠巴3900x 4.425ghz+2080ti都係650w
7820x+2080ti sli 都係1000w

giga既display卡係咪好易壞？我見好多巴打都中伏過。我仲可以嘔啲筆直出黎既

加400換msi gaming x

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,870

1 x ASUS TUF Z390M-PRO GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$999

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6
價錢：$9,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Sharkoon VS4-V ATX
價錢：$235

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,990

我都無聊試吓

4千2三風扇 正常價 易唔易壞看手神
我會看代理選 日昇 漢4 check 到有壞有現貨會一換一
唔洗下下等佢送番廠驗一頭幾個月先換比你

想請教大家一樣野 我諗住新買張1TB M.2用黎裝GAME 但我已經用緊一張M.2用黎裝windows 所以會行雙M.2 因為我自己唔熟電腦野 就想請問下大家我理解緊既野正唔正確
用緊既硬件
SSD : ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3
Motherboard : GIGABYTE X470 AORUS GAMING 7 WIFI
GPU : RTX2080
另加4個HDD

依家個情況就係上面張圖咁 我既見解係咁
1. M.2裝係下面會比裝上面效能更好 所以我將裝系統既M.2裝下面 放GAME既就裝上面 因為系統運行速度重要過打機
2.因為用SATA5/6接口既話會影響M.2效能 所以唔用5同6 4舊HDD全部插下面4個接口
3.裝新M.2既方法係直接插上去 之後bios set行X4 之後開機磁碟管理到加返就收工

請問各位我既見解正唔正確
另外見人推薦ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 呢隻買唔買得過

1個M.2插座(支援Socket 3，M key，type 2242/2260/2280/22110 SATA 及 PCIe 3.0 x4/x2 SSD) (M2A_SOCKET)
1個M.2插座(支援Socket 3，M key，type 2242/2260/2280 PCIe 2.0 x4/x2 SSD)(M2B_SOCKET)

應該上面先喺快啲，PCIe 3.0*4 = 3.94 GB/s
下面得PCIe 2.0*4 = 2.0 GB/s

SX8200 RW去到 3Gb/s ，如果用 PCIe 2.0*4 應該食唔盡
可以轉Kingdom A2000，，不過如果鍾意SX8200就照去

下面嗰條係Gen2慢過上面Gen3

原來上面快啲
咁既話我裝系統既M.2就調上去啦
的確如果新買既M.2裝下面既話 PCIe 2.0*4得2GB 買SX8200又真係會浪費
睇落Kingdom A2000真係會啱我多啲 又平過SX8200

另外想再請問 我依家將裝緊系統既M.2調上去再喺下面裝新M.2 有冇咩特別野要搞或者點? 問一問費事我搞錯野 成個windows冇咗

想請教下個個都會用3600
但睇userbenchmark3500x好似又勁啲
其實兩粒個分別喺邊到

各位巴打,想請教一下自從部電腦換咗水冷之後就打機會黑畫面,螢幕會顯示沒訊號,會唔會係可能火牛電壓有問題?

6C6T VS 6C12T

唔會冇左 但可能要set返boot device 用邊olodboot機

黎緊準備砌部新機 想問下關於windows問題

宜家用緊部機就成日blue screen
所以黎緊砌左部新機之後
我直接將舊機裝左os既ssd過落新機到就得？
定應該clean install一次落另外新一隻ssd到？

Thanks巴打
我google完 即喺Threads 喺可以同時做多啲野咁解
咁如果我主要都喺畫圖(autoCAD), 做simulation計數 同埋打下MHW 應該要揀邊一個
因為佢地價錢唔算差太多 但學生哥會心痛

塊板係z77黎
但之前開唔到機就無理過
ram仲用緊垃圾team ram

有咩240mm aio水冷好用
係咪全銅最好

Rog龍王
Rog 飛龍
X62

打機唔敢講 但玩多工12t一定幫到手

值唔值得為左14+2供電俾多500將主機板上rog hero

咁開唔到機就另計 粒u都值三百幾
垃圾極都係ddr3 8gb 的話百零蚊點都有人要

唔該晒ching

x570?

自從前幾日由一體式換自組水後,玩遊戲或者煲機跑分一段時間就會黑畫面
螢幕就會顯示沒訊號,CPU GPU溫度都只係維持5X度左右,
未換之前都沒咁情況發生,想問會否我安裝水冷安裝不妥當或者火牛電壓不夠?
cpu:i7 -2700K
主板:技嘉Z68XP-UD9R
Display card: INNO3D Geforce RTX 2060 TWIN X2
RAM:Corsair DDR3 4GB X 4張
火牛:Corsair GS600
硬盤:HDD X1 SSD X2

係，掙扎緊要唔要係主機版釋出畢直俾其他地方

F-gaming
E-gaming
hero

如果唔用hero，係咪直接F-gaming算

我唔用wifi上網

你用咩u?

3900X

GPU2080S

不要上F 上X570E 或Hero 就ok
但不考慮其他廠？

散熱用左龍神，display都係rog，所以底板都rog算

mhw都幾食多核，多6T都幾有用

上得3900x 直接用hero 靚板 bios&vrm 都好

唔用wifi係咪買無wifi版就得，其他料應該無分別?

無wifi版本 料一樣

叫左同事落單了
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,150

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,570

1 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,550

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Lian-Li LANCOOL II Tempered Glass ATX - White
價錢：$799

1 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,750

1 x Antec Prizm 120 ARGB 5+C 5 in 1 pack with fan controller
價錢：$569

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,157

其實你預幾多budget?

唔該巴打 其實我就喺想買你3600果個

咁你唔好彩了
hold咗俾人

佢預兩萬鬆少少咁大把

己經21k了

咁我可以翻去3500x啦

其實夠用，你唔mon住個fps係唔覺有分別

Ok! 咁底版用B450 Gaming Plus Max得唔得架

顯示卡冇插電係因為影相抆走定係裝完唔記得插返?
VRM建議痴一痴散熱片，雖然你原本都冇痴

用緊R5 1600，想換R5 3600係咪要連板同ram換哂？

有冇ching指介邊隻RGB風扇裝係機箱前面？最好又平又靚無知一問，裝完之後，點樣將啲燈整到同步？

mortar better

不能再多了

隻fi27q-p mon啱啱買有電流聲，一開mon就一直好細滋滋聲咁，係咪有問題？

rog 360 aio用 ippc2000 不建議換

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,150

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,570

1 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,550

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
價錢：$788

1 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,750

1 x Antec Prizm 120 ARGB 5+C 5 in 1 pack with fan controller
價錢：$569

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,146

Mortar 喺咪得M ATX
唔知點解硬喺想要ATX

咁gaming plus同tomahwak都得，夠6核用

我影相未插返電,本身我都有用返張卡金屬框架
依家買緊張顯卡伴侶幫vram/mos 散熱,睇下有冇改善

唔該晒 巴打

換個箱好D? 早幾日先有review 話個箱差

個review我有睇，都有順便睇埋裝機猿既睇法

結論其實算係可接受，我覺得個case最大問題係連一個風扇都唔送
所以我都幫我同事直接加左5隻風扇，連埋水冷個三隻解決個問題

我諗裝好之後重灌一次window好d

兩部機差幾多代

建議clean install費時有手尾跟

CPU : AMD Ryzen™ 5 3600

MB : ASUS ROG STRIX B450-F GAMING ATX

RAM : 1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZRX

SSD : 1 x Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

GPU : 1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6

PSU : 1 x Corsair RM Series™ RM650 — 650W 80 PLUS® Gold Fully Modular

CASE: 1 x NZXT H510i Compact Tempered Glass ATX Case — Matte White

COOLER : 1 x NZXT Kraken X52 Liquid CPU Cooler

有無手足可以幫手睇睇有無問題 或者唔太影響外觀但又可以提升下 性價比唔喺考慮範圍 純粹想萬零蚊有部靚靚仔仔主機

咩板? 應該可以UPDATE bios解決

呢條list會唔會連機都開唔到

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X價錢：$3,9991 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX價錢：$8151 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED價錢：$5991 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$4991 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6價錢：$2,2991 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular價錢：$7501 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX價錢：$3991 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler價錢：$4591 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $9,899https://www.faroll.com/customize#MjI0OCwyMjg1LDI0MDMsMjQxOCwyNDQ3LDI1NDcsMjY2NSw0MDA

上x570穩啲

電腦個list去到最後唔識揀RAM
睇到有隻3600Mhz嘅有平

CPU: 3500x MB: B450 tomahawk maxRAM: Adata Gammix D30 (2x8GB) 3600Mhz

巴打們幫手望一望
咁樣會唔會有咩問題 好驚一陣開唔到機

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$670

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Thermaltake Gaming PCI-E 3.0 X16 Riser Cable
價錢：$249

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,540

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x NZXT H510i Compact Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$949

1 x NZXT Kraken X62 Liquid CPU Cooler
價錢：$1,050

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,427

大約效果係咁

呢條幾正 開到幾放心

第一次自己砌機 好興奮

好多下
舊機係phenom II
新機係ryzen 5 3600x

clean install有冇d咩要注意？
舊機windows本來係老翻win7上win10
之後手頭上都有隻usb

之前試過crash到重裝windows都係用隻usb
但每次禁完i don’t have a product key
之後個windows都係activate
咁新機係咪都係就咁做翻就得？

sorry半新手 好多問題

係，就係咁簡單

請問一下，我部機會玩玩下LoL突然黑Mon，但係仲有聲，重新插過條hdmi會有返畫面，係咪條hdmi問題?係display port轉hdmi線，用緊msi ventus 2060，i7 8700，16gb xmp3200 ram

平嘅話coolermaster，底板有同步程式，但前題係你底板有足夠rgb插座
一係就買corsair，有自家控制器

組合詳情

Windows

Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版)

820$

CPU

Intel® Core™ CoffeeLake i9-9900K 3.6GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1151

3650$

主機板

ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING

1815$

顯示卡

ASUS ROG Strix GeForce RTX2080 SUPER OC版 8GB GDDR6 (ROG-STRIX-RTX2080S-O8G-GAMING)

6850$

RAM

G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR)

850 $ x2

火牛

ASUS Strix 750W ROG-STRIX-750G

950$

SSD

Samsung M.2 970 EVO Plus 1TB 2280 NVMe SSD

1499$

機箱

【SAMGX】守護之眼 RGB鋼化玻璃ATX機殼 SG-HORUS

1212$

散熱

Corsair Hydro H115i RGB Platinum 280MM Liquid CPU Cooler

1198$

螢幕

ASUS ROG Strix XG248Q

3399$

總價：23084$

主要打機直播剪片 筆直2萬5左右 （ 主要street fighter 5 想穩144hz以上畫質盡全開 其次r6 tekken7 rpcs3 gta pubg ）
中古電腦就爆炸 小弟第一次砌 唔知有冇問題 求各位大佬各種指點/推介 麻煩大家 謝謝

你機箱都ATX,cup點解用CoffeeLake？3750就有正常既

你係有rog信仰定無？如果無，火牛換返TT850
要剪片sd 1tb有機會唔夠用，補隻toshiba Hdd
散熱用返X62
Ram睇下同系列有無CL14既，3200最佳係CL14
但提返你塊版今代好似建議3600 C16

剪片要不斷寫出寫入，ssd功耗會大，機箱要加風扇幫手散熱

另外機箱轉P600s追風者
除非你好想要rgb

如果剪片直播，3900x多核會好啲，打機唔會差9900k好多，可以考慮下

想問問 asus tuf b360 gaming
塊板角位個rgb 係咪熜左機都會有燈？

MB可以揀平啲 3500X唔洗咁好

巴打可唔可以比個ncase m1 itx剪4k片list呀， budget 大約港幣一萬

1萬包唔包個case

最近砌完機，每日著機第一次個mon都無反應，部機就識著，強制熄機再著就得，抽插過晒d card 都係咁。
有無ching試過

最好包埋，唔包突小小都可以

要唔要hdd?

想問下用ryzen 7 3700x 用邊塊msi motherboard好?

b450m mortar max
b450 tomahwak max
b450 gaming pro carbon
b450i gaming plus
x570唔推薦msi

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549
1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670
2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550
1 x ADATA XPG SX8200 Pro 256GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$395
1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$779
1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,540
1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599
1 x Antec Performance Series P110 Silent ATX
價錢：$750
1 x Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler
價錢：$329
1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,290
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $10,531

想問下有冇野要改進

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$999

1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$579

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER GAMING X 4GB GDDR6
價錢：$1,599

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x ASUS ROG Ryujin 240 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,450

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,660

試砌，等其他大佬執執

開到，係驚個vrm 長遠頂唔順啫。加多少少轉asus 隻prime x570，個vrm 好好多

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASUS PRIME X570-P/CSM ATX
價錢：$1,480

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x AeroCool Tor Tempered Glass ARGB ATX
價錢：$399

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,564

想要m2 做system disk

其實ncase m1 加3700x用風冷可唔可以？

用緊nzxt phantom 530 自組水
散熱同空間都幾滿意但搬左屋無咁大個位座地

Google搵唔到有咩機箱係專設計黎掛牆 係咪無嫁

另外如果 打機 執相 剪片
用緊4k 60hz mon
揀3900X定10900K好
好似打機仲係Intel好小小咁

可以

打機Intel仲喺好啲，但喺差距已經好少
多工工作AMD就吊打
AMD Yes la

個箱 cpu cooler限高135mm
U9S 同 pure rock slim 都ok

兩個ssd直接合埋做1tb 8200 pro喇
真係唔夠先到時再買多條1tb
冇信仰買5700xt會抵玩啲
聽講新driver好似穩定咗

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,631

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570
1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899
1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$999
1 x Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$685
1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$579
1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499
1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799
1 x Noctua NH-U9S 92mm SSO2 U-Type Premium CPU Cooler
價錢：$395
1 x $80 砌機務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,505

gaming x 好似高左d
用ventus

X52, X62 係28mm

得

4k60hz moon
3600都夠做喇
張display 上rtx 2080s or above

大家覺得依家入手1660 ti抵唔抵
因為我見佢個價跌到同super差唔多（差距得兩百內既事）

G.skill neo缺貨，部機要等到一月先砌到俾我

求高手解答

有其他tam選擇的

去黃金買

其實裝hdd就裝唔到240aio
好似係

咁咪唔用neo

我想問吓500G ssd有咩推介?
i9 9900k配咩中/低底板好?
i9 9900k配咩風扇好?

伸手黨求助
未砌過機, 主要用途（上網，Netflix, 執相（想用photoshop) ，仲有畫圖autocad，打機都係 rpg pcgame

Buget 6k左右，可以去到7k

Copy左 悠二 其中一個list，
睇左法奧報價，想自己砌
定係建議加80畀人砌
有冇咩位要改？
[砌機List] HK$5,500 細機箱打機
Intel 六核 純打機 細機箱組合
如有額外預算.可以選擇以下升級方案
加入Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 硬碟 補$4XX(按需求加入,除3TB外,也能採用更高容量,只是3TB性價比最高)
CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
RAM ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本

Black Friday 入手
自己由零開始砌好有成功感

Budget 5K左右
想砌部玩csgo同RO順既機

仲用sata ssd

買黎比ps4用
後邊有條nvme

唔好意思，加多少少，想用wifi唔插線，加埋讀碟(pcgame)另外家用機win 10 用完整版? (對上果部己經係5年前，仲要開唔到機)
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,090

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$420

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,960

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x LG Internal Ultra Slim DVD Writer DVD-RW － Black (GTCON)
價錢：$250

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x MSI Herald-AC Dual Band 802.11ac Bluetooth Wireless PCIe Card
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,366

gpu?

用返張舊1070

暫時都係用緊1080p mon ,都重頂到

itx底板無位插wifi card

同埋點解要用細機箱

thx 等我諗諗佢

諗住細機箱慳d位，大機箱都可以。
如果我想用到wifi，請問個配搭應該點轉？

唔該晒各位
冇任何信仰 風扇有冇推介 底板需唔需要轉

修改後

Windows

Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版)

820$

CPU

Intel Core i9-9900K

3650$

主機板

ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING

1815$

顯示卡

ASUS ROG Strix GeForce RTX2080 SUPER OC版 8GB GDDR6 (ROG-STRIX-RTX2080S-O8G-GAMING)

6850$

RAM

G.Skill Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16-19-19-39 1.35V 32GB (4x8GB)

2270$

火牛

Thermaltake Toughpower DPS G RGB 850W Gold

1740$

SSD

Samsung M.2 970 EVO Plus 1TB 2280 NVMe SSD

1499$

HDD

TOSHIBA MG04ACA200N Enterprise HDD 2TB

695$

機箱

Phanteks Eclipse P600S Mid Tower Silent ATX Case - Tempered Glass - White

1199$

散熱

NZXT Kraken X62 High-performance 280mm CPU Liquid Cooler

1090$

螢幕

ASUS ROG Strix XG248Q

3399$

總價：25057$

Budget 5-7k
用緊samsung 750evo 500gb ssd, 1050ti
Ok 既話想繼續用慳下錢

用途打lol,pubg 上網睇片

求list

更正係256gb ssd

我想問吓550w牛有邊隻耐用啲,我搵過哂啲網店好似都冇哂隻gx550咁

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F價錢：$1,0901 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX價錢：$5902 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16價錢：$5501 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$8301 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6價錢：$2,0501 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver價錢：$4991 x Antec Performance Series P5 Ultimate Silent Micro-ATX case價錢：$3991 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)價錢：$1291 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM價錢：$9891 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter價錢：$3591 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $7,565

呢個list已經做到

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,416

Ram你用返同系列既2x16，價錢平好多，1570

好 唔該

咁機箱呢？
搵到幾年前Tr core p3/p5 係可掛牆

但之後都好似無其他

用緊1080 遲啲諗住上2080ti
不過而家急住換cpu 同機箱
Cpu應該都amd

機箱唔知點搞

m1 v6 usd$210

thanks bro.
底板轉 係因為wifi card
ram 由 1條16GB轉 2條 8GB 會好d?
HDD 加到1TB
display card 轉係因為底板? 我見價錢差唔多

打算跟你改完個list買，洗唔洗加風扇?

麻煩晒

raider ii 一係上埋金牛650w gf1 十年保

免費接收here

2條ram係好過1條
嗰隻係ssd唔係hdd嚟
你原本張顯示卡係單風扇垃圾嚟

想問下 開機但個mon唔著係咩原因話？

另外火牛點解會咁貴你用邊間砌？
法奧先850蚊
Rgb版就950蚊

風扇最好係貓頭鷹牌，但其實唔重要，你裝滿哂成部機既風扇散熱一樣好好，最多嘈d我會選擇一pack買最平個種

差d買左垃圾
thank you so much

但AMD Cpu 配Neo係咪會好d?

B365M最高support到2666MHz ram咋

不了
朋友已經接收左
原來仲有張7850 無壞

thx bro,即係我將果兩條8gb ram轉 2666 MHz,仲有冇其他野改
諗係呢兩日落order,下星期有得用

我會直接改用itx版，有內置藍芽5.0同ac wifi行到1.73Gbps，cpu供電好太多，仲有Thunderbolt™ 3 Type-C
ASRock Z390 Phantom Gaming-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$1,370

Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
同價機箱側透之餘，仲送3隻rgb風扇
價錢：$399

咁樣改完都唔會超8k budget
總計: $7,986

差唔多同價呀ching，c16都快過c19

#884

佢要dvd呀ching

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,090

1 x ASRock Z390 Phantom Gaming-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$1,370

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$129

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,986

睇錯火牛 唔該你

咪撚on9 9400上z390供到1000w都無用9400邊食到咁多寧願b版加wife卡

呢個箱點樣Internal dvd

一黎滿足wifi、藍芽需求、高Mhz ram
二黎之後隨時upgrade cpu都唔洗換底板
b365m基本上係綁死9400F黎用太短視

佢都on99

我睇錯以為external dvd
咁一係轉external dvd，或者一係跟返你個箱

ram 超撚到5000mhz你估有加幾多fps吖拿拎番b版up gpu好過
for upgrade你估係am4 socket 過幾代都唔換版？咪玩啦

唔好講十代intel，需唔需要換板都未知
淨係用z390板up上9700k 9900k都夠玩好多年

買完9400f再換9700k咁有趣？

我唔知上面個巴打點解揀1660S唔用1660ti
畀我嘅話唔會為咗慳$150索性升埋囉
MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199
差咁少，我會升

十代1200 socket
1151 用左三代夠期換啦
而家砌9400f b版到唔夠用時都係成套換
用z版一係配97k 99k 再加散熱會唔夠budget 不如打落gpu

老實講啦，你地睇求list個巴打就知佢唔熟電腦，我大膽估計佢係砌完就永遠唔會拆開部機
如果佢會入坑開始玩硬件，咁你而家建議佢買任何嘢佢最後都會全部換晒

thanks bro. 多謝你提出多個選擇畀我考慮
上面巴打應該係幫我考慮埋就算再多都未必用得著，同埋我原本簡果張太垃圾。
另外我search b365m，佢話support 2666 mhzor xmp,要i5以上，即係依家都可以照用3200mhz 8 GB *2?

經濟效益黎講
B365M+AX200=$949
如果要up上9700k/9900k，即係要蝕$949再買多塊新板$1200up
Z390 itx=$1370
如果要up上9700k/9900k，即係蝕$0

ok

完全中晒，真係唔識。清潔果時會拆
用住兩三年先，儲下錢再慢慢玩硬件

同埋佢話7k筆直，本身已經爆咗你仲逼佢升

冇追po sor

照買3200c16，淨係貴少少

扣埋個win10 得6k 要itx wifi 細箱好緊 仲有個dvd

佢大箱都ok

既然7k budget咁我一定唔推z390板架喇

amd yes
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$550

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$830

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x LG Internal DVD-RW － Black (GH24NSD1)
價錢：$129

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,054

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,090

1 x Gigabyte B360N AORUS GAMING WIFI Mini-ITX
價錢：$825

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$470

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Ventus XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX
價錢：$319

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,502

砌撚死油耳

itx with dvd 可以諗下呢隻

我會提議用以下list
9400f
asrock h310itx/ac
2666 8gb x2
a2000 1tb
vs450
sg05 lite
lg slim dvd writer
galax 1660 super 1 click oc
win10 home oem
反正兩三年後要昇級都係版u一套換

sg05 lite用唔到atx牛同呢張display卡
機箱轉小悍將就perfect

小悍將我推唔落手，無土地問題真係絕對唔好買

係ITX箱無土地問題真係絕對唔好買

又唔好咁講，有啲itx case係值得玩，但絕對唔係小悍將

好處就係平擴充性係差啲 不過放到cd rom同atx牛我覺得算係咁

換sg08 lite 應該無問題
呢隻我用緊 可上atx 同2x cm display

尼套好難砌？

自己想像下 atx牛+cd rom塞落itx箱

擴充性<>靜音<>防塵
ATX CASE最多冇一樣
itx case 最少冇一樣 正常冇兩樣

巴打你間房一定好大

NANO S @ 9900K + 2080

前幾日order左差唔多一樣ge

AX Router 有無推介?
想平平地買隻試玩係咪真係咁快

nano s係itx但唔算sff
我用緊tu150都唔係好算sff

TPLINK好似係強國?
所以只可以選擇ASUS同NETGEAR?

已經5年無Upgrade

用緊
I5 4570
16G DDR3 Ram
GTX 970 打機，但唔多

個底板係雞野ASUS H-81-MK

因為打機 (Assassin Creed: Odyssey ) 得10幾20FPS
想upgrade 去I7 + GTX 1070 值唔值 For 打機
雞底板最盡Support 16G Ram
最外只想洗5-6千
請賜教

所以itx case 最少冇一樣 正常冇兩樣

同埋
"2 x DIMM, Max. 16GB, DDR3 1600/1333/1066 MHz Non-ECC, Un-buffered Memory"
係咪指兩個Slot加埋最多支援16GB? Thanks

街上仲有1070買咩?
你想二手?
二手 I7 4790K + 二手GTX1070 小UPDATE

仲有咩機箱推介

想問吓如果要買過條8pin to 8 pin pci-e 線有無話買咩牌子好d？ 定係就咁去黃金買條線都夠用

火牛: Corsair RM650i
display: evga 1660s
箱: CM elite 330

本身跟火牛嗰條6+2pin 線包晒網
好鬼硬屈唔到
唔換線嘅話可唔可以整走個網令佢易屈d？

可以試下去黃金買條extension睇下會唔會容易屈啲 你如果想直接隊落火牛嗰啲好貴 keyword：定制線

冇交電費

淘寶一條二三十蚊就有

想問一下3600x +2080 super,火牛買650 w會不會太細

想問下3600X+2070S定係3700X+5700XT好

3600+2070s

好 thx
咁我試吓去搵extension 線先

整走個網令佢易屈d？--> 呢個方法係咪唔可能呢

網上砌機店，可否只幫砌火牛,底板,CPU,機箱，送上門
其他硬件自己砌返?

不如自己砌番 叫佢送隻case上門

其實得，唔整到啲電線就冇事，不過唔值得咁做

自己換strix b450-i個內置wifi卡，比想像中易好多

想問下底板同機箱通常會包咩零件
會唔會有harddisk托
同埋砌機會唔會扣起哂d零件唔比你

底板有sata線，io shield，有wifi就有天線，m.2螺絲，索帶，信仰貼紙等等
機箱就一堆螺絲，索帶，HDD架就9成9都有，有時會有銅柱
砌機會乜柒都俾返晒你

呢塊板個bluetooth係咪廢廢地？

double速度，3倍可用距離

4C4T夠唔夠做

睇錯，原來4C8T

如果我依家用緊SSD，想轉M.2係咪一定要重新裝過windows?

感覺好弱 要好近先收到

512gb 呢款抵唔抵？

見啱啱先出
都係3D TLC NAND黎
但建議等埋評測先
如果冇大伏個價咁幾吸引

之後開唔開到機入windows 睇下温度 望下塊板有冇位好似爆漿咁

可以試埋搵底版一組叫F_panel 的jumper

拔左Pwd BTN果組 用一字批 短接一下開機
試埋個Power button 有冇壞

唔該哂巴打

想問下呢度咁多張5500xt有冇話邊張最好/伏 定冇乜分別
終於有5500xt

選擇困難 求意見/有冇其他推介

我人生第一部砌嘅機終於送到
但係佢上網嗰度有啲問題
我用緊嘅主機板係Asus Z390 E Gaming
我已經將網卡個驅動更新到最新 但係唔知點解我個WiFi訊號都仲係得一格 收得好慢好差

其他device例如laptop電話個啲又無問題喎
想問下巴打知唔知道點解

暫時咁睇
msi markup高有啲貴 同價base clock又保守過人 冇左性價比優勢了

唔介意giga售後屌最平+三扇
支持香港屌落sapphire pulse

唔該巴打解答
都係揀Sapphire支持本土品牌 加上本身budget都超咗少少 費事揀咁貴

btw有冇巴打可以幫手睇下條list有咩地方要執 budget大概4500左右 主要都係玩下wows同埋fm2020
我喺amazon買咗粒3600x 同埋本身有4tb hdd
1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA GAMMIX D30 DDR4 (2 X 8GB) 3600MHZ C17 — RED
價錢：$599

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Sapphire Radeon PULSE RX 5500 XT 8G GDDR6
價錢：$1,750

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,556

1650 super好過

P600S

未插天線？

p600s

油耳599張ram好似賣晒了

有冇巴打分享下香港個NZXT代理點，想屌機箱+水冷+電

AMD 出咗新U係咪唔值得再砌Intel ?

依家部腦係
i7-4770
32GB DDR3
RTX 2060 O6G

應該會換過U, MB, Ram
筆直5k左右，主要執相、剪片、開Console直播
但最近換咗隻4k ips mon，想知點配合最好

巴打有冇好推薦？
我只求防塵+散熱唔太差
2.5x1 3.5x1

太抵 俾連登仔推爆咗出去買或者用番d10 3200算了

中央處理器 CPU
AMD Ryzen 9 3900X
HK$ 4299

主機板 MB
ASUS ROG CROSSHAIR VIII HERO
HK$ 3206

顯示卡 VGA
ASUS ROG-STRIX-RTX2070S-O8G-GAMING
HK$ 5299

記憶體 RAM
CORSAIR VENGEANCE RGB PRO 16GB (2x8GB) DDR4 3000MHz - Black/White
HK$ 999

電源 PS
Seasonic FOCUS 750 Gold SSR-750FM
HK$ 749

機箱 CASE
Cooler Master Masterbox MB530P
HK$ 835

固態硬碟 SSD
Samsung PM981 1TB NVMe M.2 SSD
HK$ 1099

HK$ 1150

內置硬盤 HDD
TOSHIBA DT01ACA100 1TB 7200rpm
HK$ 299

散熱配件 Cooler
Cooler Master MasterLiquid ML360R RGB
HK$ 988

機箱風扇 FAN
Cooler Master MasterFan MF120R
HK$ 128
產品HK$ 17,901.00

筆直18,000，主要玩BF5，食雞，red dead redemption
MON用緊1920x1600 1080P 60HZ

之前799 果陣買咗已經覺得好抵，因為佢係市面上最平嘅b-die ram我插咗四條落b450 mortar max 度，配3800x，再用ryzen memory calculator tune 返個timing 落3600MHz@16-16-16，用落都幾爽皮，穩定性冇問題

我都係$799買咗嗰排ram貴邊諗到突然跳水 我行緊3733c16

換3700x b450 3200 16gb x2
放晒d 4770 版 ddr3 都幫補到近2k

啲嘢用咗五六年仲放到？
之前有諗過換 i5-9400F, 同埋16GB DDR5
Budget諗諗下可以raise到7k
單純想知道AMD CPU係咪已經屈咗Intel

砌唔砌得落手?

intel 96k 97k 99k 打機仲羸amd 小小 但生產力多工唔夠amd 屈機
見你推4k mon 昇埋張60 去5700xt 70s 80s

講起張2060就尷尬
本身上面個舊spec 係配GTX 670
部機都砌咗成六、七年

係今年四月因為想直播順啲
所以換住張display卡頂住檔先

X570二千左右邊塊板好
牙石 giga 定msi好

之前用開msi 但睇配置好似giga吸引啲

仲有隻ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18 都喺599 巴打點睇

c18就未必快得過3200c16 了不過佢係samsung a die
不過我覺得平平地玩抽獎等cjr die d10 3200好過

你好咁多位巴打
筆直4k-5k
主要係打Lol 同上下網咁
本身有兩個ssd 其他都想請問下你地高見

賣到千八千九得啖笑 對緊另一張n卡 傻瓜先買

4gb版減兩舊計應該
4gb 14xx-1550
8gb 16xx-1750
4gb版都屌得過嘅

bios 都入唔到
因為佢開左機 風扇轉左3秒 就自己熄左

但係頭先重插過啲線，又突然無事著得返機

Thx,
如果一手
最接近GTX 1070 係乜型號?
我已經脫晒節

有野要改

大約比1660ti同2060夾住

Thx!
聽日去執，唔介意洗多小小

太極

要改啲咩，張顯卡洗唔洗換，如果唔用RTX 2070，用翻Radeon VII or AMD牌子會唔會好啲

頂住先囉 唔夠再換
版u ram 昇左先

1080p 60hz 用3600+5700都夠做了

個mon用咗十年，我諗頂多排都要換